[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (57) Tamron 70180 已推出

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7。

APS-C 無反：
a6100 － 沒有了 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。
a6400 － 即時追焦及眼部對焦。為A6100/A6600 基礎。
a6600 － 5 輻機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反：
A7 III－ 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7R III－ High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A7R IV － 更高Resolution，6100萬像素。
A9 － 旗艦。
A9 II － 旗艦加返 A7R IV新功能。
畢直夠既話一律建議上三代或以上。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 10-18mm F4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm F4 ZA OSS － 貴、體積細、輕、有OSS。
Sel 16-55mm F2.8 G － 貴、但冇OSS
Sel 18-135mm F3.5-5.6 OSS - 畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm F4 G － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 70-350mm F4.5-6.3 G OSS － 高階定位、補充以前得一枝55210 KIT。

APS-C － 定焦：
Laowa
9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯。
Samyang
12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Zeiss
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma
16mm f1.4 －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
30mm f1.4 － 平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
56mm f1.4
Sony
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡： 有冇人執 呢排太多副廠鏡 幫手加
Laowa (國產)
12mm f2.8
15mm f2
10-18mm f4.5-5.6
Samyang
14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
18mm f2.8 -
35mm f2.8 － 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
Zeiss
Batis 40mm f2 CF - 近拍F2 問題
Loxia 50mm f2 －只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
Batis 85mm f1.8－自動對焦，OLED display，色彩較濃艷。如非對藍標有情意結，上看85gm下看fe85.8會係更好選擇
Tamron (小心sony firmware 整慢對焦速度)
T1728 f2.8－新出wide 變焦
T2875 f2.8－ 巴打大推、抵玩
T70180 f2.8 - 新出, 輕身
Sony
FE 24MM F1.4 - 必入GM鏡之一
FE 28mm F2－抵玩，畫質唔差。
FE 35 F1.8 - 紫邊比較勁少少
FE 55mm F1.8Z－巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
FE 85mm F1.8－巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 135mm F1.8 GM - 無敵人像鏡
FE 12-24mm F4
FE16-35mm F2.8 GM - 影星,百搭鏡
FE 24-70mm F2.8 GM－咁多枝GM銳度最差既一枝，如需2.8可考慮T2875，或要旅遊鏡則24105G
FE 24-105mm F4 G－巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
FE70-200mm F2.8GM－內變焦，同70200G、70300G比較除左重外無可挑剔。增距組合1.4x可用，不建議2x
FE100-400mm F4.5-5.6 GM－增距組合1.4x及2x都可用

微距鏡
Voigtländer
65mm F2.5 APO－極利，色澤自然，金屬鏡墜手
Laowa
100mm F2.8 2X－兩倍放大率，利，惟顏色較灰（建議買 EF mount，只有佢先有自動光圈）

4）常見問題：
APS-C 機－所有鏡等效焦距 需 x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡－會有黑角 。
Full Frame 機開APS-C mode－無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。

我用緊APS-C應唔應該買 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上，唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上FF 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
轉Canon原廠鏡多－Metabones5
轉Sigma EF鏡多－MC-11

SF-E256 連 V90 都冇，賣 $769

加錢上新版SF-M都冇咁嬲
SF-M tough 256GB先$1080

留名

如果想係iphone 執raw 係咪一定要經電腦upA7r3 過啲相落iphone會自動轉哂做jpeg

我懶到成日jpg算

唔會食到raw
因為過raw 太大storage
以佢個相機wifi 速度黎講都唔係咁易搞到stable
利申有時過2x 張相過過下fail 左
你都唔知點搵

一係買adaptor 插sd card

咁又唔好講到張SF-E係垃圾, 雖然佢無標V90, 但我覺得其實佢係SF-M既non-tough版(只限128/256GB)。
前排積分換既$300現金卷冇野買我最後+$40換左張SF-E128GB黎玩下。
我原本兩張sandisk uhsi, 影raw+jpg, 清buff時間22秒, 換左SF-E+sandisk uhs-i, 清buff13秒, 計返機內速度都有11xMB/S左右。
效能其實都唔差, 如果其他巴打有SF-M tough可以test下睇速度係差幾多?

係咪有巴打做sony?
想扒支35/1.8

咁姐係正常係電腦執完先再出jpeg落電話？

利申：新手最近開始玩執相

執相用電腦執
想post 相去ig 就好似有d 第三方tools
但我信唔過

另一方法就係過返電話出po

上個post果啲二百六百大炮送都唔要
跟本體力上用唔到 用途又窄

其實都係
上山影月亮都嫌重

我用黎影火車都寧願100-400加倍鏡好過，外變焦枝鏡細d仲易carry添
利伸: 用緊70-300，諗住換100-400

100-400GM 好似仲重過200600

問題係太長太重
比你大隻領到駕愈到
點領佢周圍行呀
台呢支野上飛機不如唔L影算啦

你冇用又唔使講到枝鏡一文不值
我識嘅人之中最近都好多人買咗
甚至因為呢支鏡轉Sony

Nope
唔是一文不值
佢有佢既用途 佢有佢既優點
佢打雀打野生動物打火車打飛__一定威
但主觀上 (咁user緊係主觀架啦 用家黎呀嘛）
佢cons offset 唔到佢既pros
咁就無可能買佢

真係想影就買黎用架啦，
點會理佢上山下海定要搭飛機

真，買咗唔後悔
加1.4對焦都仲係好快

200600成2.1kg喎 100400GM先1.4kg

講得啱呀
我唔諗200-600係因為太大枝，唔想因為咁又換相機袋姐，其他人可能唔介意呢

換相機袋換防潮櫃加filter換埋條咩帶etcetc
腳架都要 嗯...

想問下如果APSC機插FF鏡，放大率係咪都跟住乘大1.5倍？
例如90 Macro本身1:1
如果插A6400係咪會變左135mm 放大率1.5:1 咁樣?
搵左好耐都搵唔到呢樣野

70-300好唔好玩？
想買枝去旅行

唔錯呀，size唔算大，黑色鏡身冇咁高調，唔係重度使用又或者對300mm以上冇需求嘅話用佢就啱晒
旅行用70-300再加28-75/24-70之類就fit晒 (最多再加埋ultra wide)

去旅行我用sony就帶，
Laowa 15mm同24-105g，
其實都好夠，但去到某啲位就好無聊唔夠長！！
有次拎fuji去旅行帶多枝50-230，就多咗好多玩法！
所以心思思買枝長焦去旅行，但又怕好重

放大率not sure
btw can ref Tamron d 定焦
插FF 2:1
插apsc 1:1

有無巴打想要70-180
放8700 全新
淨係買個時試鏡
有意留TG

咁快賣

換左大師

原廠 內變
其實枝70180都唔差

八百幾g以full frame鏡黎講算合理啦，100-400果堆白鏡就真係重

用落apsc機其實完美
用堆peak design 條野更加好

我會話冇你想像中咁差
依家行個陣攞佢同70-200 g
用落枝野個平衡幾好
試過下用龍仔枝150-600個變焦環要轉好耐先到600
佢呢枝變焦好方便
不過都係個句
有覺悟先好買
呢枝野對正常人嚟講用途太窄

都仲係未好識執相

請問有無人知天工環壞左可以去邊度整？！

上年試過壞左要寄返去大陸整，整完會佢寄返俾你
但係最大困難係寄上去，因為佢指明要順豐寄，但香港順豐寄上去又要提供收件人身分證搞好多野唔想幫你寄
最後我要自己拎去深圳順豐寄

thx 整左幾錢？
我過左保養 定買過新算
同埋黎緊有無新版出

我上次整唔使錢呀印象中連單都無俾佢，佢都無問無邊買同幾時買，(我隻天工環係淘寶買)
如果你有需要可以pm 我 ，我俾個地址你啦

巴打你隻天工環用落ok 唔ok

本身要買mc11 , 天工環有諗過

我配支 VM 40 1.2 用，A7R3 AFC 間唔時會搵風箱，我主要用黎影小朋友，都有7-8成中焦，但跑得快時就真心追唔到

搭錯線tim , 你果個係lm ea7 , 我係駁canon ef mount 果個 ,自膠

大家街拍多數用咩鏡頭?
50mm對新手黎講係咪比較好用?

我覺得24mm 35mm

今日用50mm玩街拍， 好難用嚟盲拍
不過影下啲人或者特寫都幾好嘅，同埋想練下構圖
24 mm近距離盲拍真係幾爽

50 35都得既，24就有d難就

crop

呢個時期你領50mm街拍人 因住機毀人亡呀大佬

73已經好夠用 佢個價咁吸引 我當a74一出街價15xxx
如果3再跌價搵邊個接部4
就算唔跌 73做11xxx都仲有好多market

有無人試過MC-11接tamron 90MM f017? 上網唔多覺有人討論

點解咁講，唔明

我早三日都入咗 a7 III，都唔知應唔應該呢個時候買

Lm

有無巴打收mc-11? 之前賣晒canon鏡 擺咗係度幾個月無用

巴打們點睇枝fe 70-300，睇過枝龍仔 70-180spec幾吸引又輕，但tele似乎唔多夠

利申: 多數影車

你明唔明街拍係咩呀其實？
用tele街拍咁on9都講得出
驚咪唔好影囉

個人覺得遊行就遊行
街拍就街拍
唔好兩樣野都一齊做

我冇講過我係去遊行影相

ok

你上網睇下有邊一張街拍得獎/經典作品係用tele影搵到我話你叻
你咁的確係影到你既對像，不過表達唔到現像周圍環境，都係曬氣
仲有，街拍近距離，有技術咁影都可以令對方發現唔到

分享下你既tele街拍，想學野

純討論

用無ching 有緊Laowa 12mm f2.8 或者15mm f2
兩者會揀邊枝好 我主要想影星 F2會唔會邊位黑角好勁？

有無Ching用緊24-105？
想知呢支會唔會Dup頭

會好勁

對比下samyang 14/18 2.8 邊枝會好啲

又唔會喎
利申:用咗一年

冇咩問題
點解係都要人同意50mm先係街拍

我覺得zoom到105個陣有少少
用緊A73

thanks

即係就咁插住掛頸行唔會成set機鏡傾前？

我覺得有

唔該Ching...睇黎A7用變焦都避免唔到呢個命運

其他無反唔會

我好少掛住頸
多數就咁拎住 一zoom到105就好覺dup頸
最近想放左佢換70180
唔知會唔會dup頭呢

巴打唔好俾器材局限自己

之前用富士同Olymus都無呢個問題

咁長焦應該就好難避免啦

70180有變焦鎖

新手想買a6400
想問下而家sony嘅白平衡係咪好似以前咁差
利申 以前 a6000

唔知以前係點，但so far我用A73唔覺得白平衡有好大問題 (我係會執相嘅，但多數用返相機auto WB個數都無咩問題)

話說我都諗住買多部副機，但考慮緊A6100定A6400

長焦唔可以街拍？
係條街度拍到野就得
理得佢咩焦距

你可以建議用咩焦距街拍
但講到長焦一定唔可以就真係夾硬黎

而家人地貼埋link比你睇長焦街拍作品
我就覺得又有氣氛又無問題
咁你讚左人叻未？

可能佢覺得拎支老蛙15mm影就最叻仔

接受到evf差啲同埋膠身嘅話a6100
兩部機分別唔大

玩左兩年黑色 想換下色 又可再戰兩年

幾靚，我都買咗嚟黐，好撚驚機身花

ching你係邊度買？
我係google睇全部都係台灣

幫襯正板台灣Life+guard

痴左兩年 岩岩換新貼紙 真係無痕 好易清理
等緊銀hood 銀底座 銀指柄到 玩下銀色

佢地會ship黎香港？

其實 hood 有咩用
我 a7 III + Sigma 50mm F1.4 已經重到仆街，買咗返嚟一個禮拜，都唔係影咗好多相

對我黎講只係覺得外形上靚仔啲，同埋支鏡無落filter可以有保護作用

遮光罩的用途 遮光罩(Lens Hood)是套在照相機鏡頭前的常用攝影附件，有金屬、硬塑、軟膠等多種材質。 故名思義，遮光罩的功能是阻擋多餘的光線。 相機鏡頭是由多片鏡片組成的，當陽光照射入鏡頭後，光線會不斷地反射於鏡片與鏡片之間，因而產生鬼影或者造成照片灰曚的感覺，所以遮光罩能有助提高影像質量。

會呀
勁快手 上次兩個working days就到
上次一炮過買一機兩鏡既貼
免運費仲有鉗仔用下

拒絕淘寶 支持正版

其實會唔會都係淘寶貨

我覺得d料應該是一樣或者相
支持下版權擁有人

I see，砂紋黑好似最接近原先部機個樣

想問下黐完個手感會唔會好差
會唔會黐立立咁

我都想知，撚著啲跣手過唔黐就仆街

佢支鏡係rx100v 呢，做vlog 24mm 唔多夠wide,加埋個 active stabilization crop 多小小

其實如果佢係16-50 可能好好多，用埋crop 都冇問題

ff 加埋 sim 卡，modem 做live vlog 就正，轉埋usb c pd 可以長roll 機，咁就perfect 池

無買過淘寶貼所以無比較過
佢寫係made in Taiwan，用3M料
料靚唔痴手，撕返走都冇殘膠
鬼佬都多幫襯佢，可以睇佢IG

防撞、保護前玉。驚重仲買健身牌sigma，換支fe55咪算

Hood係有防撞功能
之前試過無拉好相機背囊就揹
成部a73+1635gm跌落地
淨係個hood爛咗high 花一點鏡身

不幸之大幸，係個角度跌得好

幾年後可能會比你，宜家都係牙膏先

果陣只係冰島旅行第一日啱啱到酒店
個心真係離一離

部機玩完的話，你個trip都玩完
變全程手機影
好運只有一次，下次要好小心

Kai W條新片
跌爛左佢自己部RX100mk7同Sony 借既ZV1

我好耐之前部RX100 mk1無跌但旅行中突然影變色相 全程埃瘋

RX100mk5就甩左手之後個moon同evf唔著
但影到相
入廠Sony話咩事都無 返黎又真係咩事都無

Kai條友 成日都跌爛野架啦

我想講個hood好撚有用
我枝70200係半米跌落黎都無事 係個hood爆 勁撚好彩
從始之後就老閪帶hood

SONY ZV1個Marketing真係好撚痴線
我follow開嘅youtuber無論係講影相定普通vlogger
外國定香港
呢兩日都密集式夾晒時間up個review
好撚痴線
Canon Nikon再唔追嘅話民用機真係會收皮

咁佢之前部6400定位點搞

部機吸引,個價唔吸引
$5999跟埋支柄就好

zv1輕同細咁多
唔同market嘅

佢6400係咁賣vlog喎

5000頭會吸引啲

SONY癲撚咗線，
係咁出新嘢打自己產品，
6600打6400同某部份想輕番啲嘅FF機A73用家，
呢部ZV1打RX100系列同6400，
老實講由頭開始冇負擔嘅人一定係入SONY坑。

呢一两年出啲機都係咁，約好同一日release

而家無機用的話真係想入返部ZV1

支鏡擺左防潮箱16年， 駁mc11 竟然重正常用到

如果玩過Rx100系既24-70 ＆24-200
就會感覺到2470果幾部會比較全面d, 因為6代7代只係日光機
zv1 係幾吸引

唔拍片對影相無要求,重點係v log咁咪zv1
6400 for兩樣都有需求

zv1 用內置mic 換走evf

其實我覺得zv1 影相應該都會幾方便，始終第一部fully articulate mon, 拿角度方便

笑到肚痛

zv1 唔夠wide 十個有十個都屌呢樣

即係點都要買埋支棍

有棍都冇用
你隻手要長d /個頭再縮細d

其實枝鏡係咪以前RX100 M5嗰陣嗰枝？

ZV1跟本係RX100mk5改

多返d af 強化
本質一樣

之前一直都冇強勁af又係2470嘅1吋機
依家依部就滿足晒想要大光圈又勁af嘅人

依家我都好想衝

16-50就衝

如果有type c 都有機會轉到 headphone jack......

mk5同5a係咪同一部黎
以家想出返部5a

條友非leica全部唔用strap 仲要成日一日隻攞review機一隻手揸拍片機 想唔跌都難

兩部唔同機黎, 除非你想玩APP, 如果唔係既話一定買5a

去sony store買仲有好多分儲

有RX100m3 到而家都未有一部細機令我想換

我部m3仲係度，後買既m6都賣走了
m3仲可以用apps 玩下懶人縮時
放又唔值錢，玩到佢死算啦
上當年新出我6千幾買架

點解A6400個內置timelapse咁撚廢？
影完出黎個影像好差

唔計輕便
6400影相質素差幾多？

同價錢嘅16-50+a6400整體應該都會好過佢
雖然支鏡個銳利度應該會差啲
始終片幅大好多 低光呀 景深呀 呢啲會優勝好多
更加唔好講可以換鏡
不過好難咁比
始終zv1輕便咁多
可能有啲人用ff機嘅人會買呢部做二號機都唔出奇

部zv1又話有更好嘅膚色表演，即係同a7 iii有唔同？

你當手機 d 美肌mode 掉入去
磨到滑劣劣

a7iii 定位真係攝影愛好者既工具，cut 晒d apps

zv1偏重自拍 ,當然要落唔同filter , 美肌，虛擬淡景深
差在未有同步加豬鼻同兔耳仔

zv1應該針對手機市場多d

嘥幾千蚊換差唔多嘅嘢

係囉 vlog專用機點解唔1650
2470影相應該好用過拍片

24 拉到盡都唔夠wide呢個係最大問題

試水溫 2手件掉落去

因為通常罪大都係出一部昆鳩你錢
再隔幾個月出部正常野打自己

又有新鏡 source:騰龍fb

呢個size，係2470 2.8/ 24105 4?

如果係好似24-240 F4 但係賣9990
應該都會衝

似旅行鏡

如果係75-350就好

啱啱先出支長焦
點會倒自己米

Sony 35 1.4 ZA or Sigma 35 1.4 Art?

唔怕重可考慮sigma 35mm F1.2
肯定比其他兩支更sharp， 對焦會快過同廠果支1.4

但1100g

唔係倒自己米
係食人地個餅

食埋自己支鏡添
100-400就話姐

如果係 24 to 200 之類，恆定4就好，我放支 2875 換佢

新手試影

以佢性情為左輕巧 28-200/4 機會大D

另外加支samyang 18mm定焦 夠晒

騰龍啲鏡真係咁易壞咩 支17-28二手行仲貴過全新水1000

你保養得好咪冇事

騰龍好似唔會同你整水貨鏡

問題係水貨壞左你比錢佢都唔幫你整
行貨又有成5/7年保

果＄1500差價係保護費
5年保，除返每年300蚊
每月25蚊

博定唔博自己唸

啱啊 喺條街拍嘅相咪叫街拍
定係用50mm嗰啲淨係喺香港街拍先叫街拍

原來街拍都有限制

本身有sigma 30 1.4定焦，再入sel24f18z會唔會好on9?
2枝焦距唔差得遠我用黎街拍既

唔會 去買啦

想問下zv-1 sony store預購抵唔抵

唔係咁計
行貨過咗保養期都仲可以拎上去整最多俾錢
水貨係無論如何都唔整

就係知道代理唔整水貨所以先想睇下騰龍係咪真係咁易壞 touch wood就算買Minolta A mount鏡都未壞過

睇左d比較，sigma果技shape d，搞到冇曬意慾買

24z支鏡我覺得唔值果個價。你不如買多支sigma 16仲好玩。
如果有預之後升級FF, 反而可以考慮20G同24GM

sigma 16果枝我有呀，不過有d大支，帶出街都唔細負擔，而且24mm玩街拍比較難用
依家諗緊1655G果支，好L吸引，不過我有18135果枝，搞到下唔到決定

1655G咪重大支 你要輕便既35mm大光圈真係得無乜邊支揀, 如果對畫質唔係咁高要求既都可以諗下samyang果支24/2.8

大少少,但一枝可以代替其他定焦

RX100M5A 定 ZV1 好？
主要用黎影相

咁1655係變焦鏡，大細唔可以同sigma 16比

5a用家
View finder 其實係優點
如果本身又無話主力拍片，我都係會揀5a

zv1 af 勁左
不過冇evf 係慘

5a 個af 其實都好夠做
唔係兩部拍埋比較，你都唔會覺得5a 係慢

只用afc

其實龍仔啲鏡個價企得硬唔硬
想買佢枝70180 但唔係好急既
唔會等多排會唔會跌價呢

終於到了，28 號凌晨買，今朝就到咗智能櫃

是噉的

上次我買左機身同兩枝鏡，張單寫Taiwan No. 1!
之後係我張invoice寫香港加油
同埋質素好過大6好多，兩年前買個張大6野貼部XT2，屌你老母位都唔岩，要自己cut，仲要包啲唔包啲，柒到唔想用到放機時候搣返出嚟，啲膠痴左好多落部機度，清死我
台灣呢間真心正，啲位fit撚到，痴完好靚仔

大陸嗰啲差啲嘅
我試下黐完下點，我有諗過買髮絲黑定煥彩灰，因為砂紋黑好似有啲普通，但係唔跣手，呢方面幾好
Taiwan No.1!

巴打 想問下連埋運費幾錢 有啲興趣

機加鏡連運費 HK$728.7

我揀左復古款
不過我覺得髮絲色麻麻，得銀撞黑先好睇
要全黑嘅不如煥彩灰

我嗰陣有諗過買唔買埋，買一買又二百幾，但係夠數又免咗 TWD300 運費

不過佢有樣同大陸唔同嘅係，佢機身係一塊過，容錯率低過大陸嗰啲，大陸嗰啲係散件上，易黐啲

嚡過部機少少
不過有啲位都唔係幾好，得罪講句，大陸嗰啲仲好少少

以前無摩打想壞都難

部ZV-1好多人吹奏
搞到我都想買返部

難聽d講就散舊貨
其實都算係將舊嘢發揮得更好先拎出嚟賣

唔硬, 之前28-75個個吹奏,一出SIGMA 果支個個掉出來,又話呢樣果樣唔好~

去sony showroom玩下先決定啦
我試玩左幾分鐘，對焦係快

不過我自己就唔會考慮

淘寶有d鋪d 貼係好fit
因為佢copy人地個稿

係呀，有冇推薦

search 美本堂 睇下
已試機貼good fit
將會試鏡貼

我之前就係買咗美本堂試，之後呢幾日先試 LIFE+GUARD
原來美本堂有啲位黐得仲好啲

竟然係咁
呢間野d說明圖有d部分搞錯
但睇住佢個短片做都幾易搞

點解呀？

24mm only

Zv1真係等下一代算
用2470鏡頭黎拍vlog其實唔太方便
Feel倒依部機應該係sony用黎試下個市場 未係完成品

係咩
美本堂佢分 part 多少少，好似易黐啲

新手想買2手鏡,有咩地方比較穩陣唔怕俾人呃?

二手鏡就有風險，買有保的二手鏡，買前試清楚

無check 鏡經驗

而家有6400加sigma 16，想問下如果想拍下片加影相買支oss鏡，sony 支1670好唔好？

可以考慮埋18-105 , 如果拍片要zoom 既需求

最好上毒氣室玩下

用緊A7iii + tamron 28-75
想買支餅鏡 想問買samyang 45mm f1.8 定係買返tamron個啲會好啲...？

自己就想買支大光圈 但又驚啲鏡唔同牌子 執色會難左

想大家比下意見

新手想問下a7iii 連24f1.4gm係咪可以一鏡走天涯都ok 平時都係影下玩具同野食，呢支影埋風景好似都ok，求指教

咁啱呀師兄, 我都諗緊依個組合
但原本已經有24105
諗緊買支定焦 24.4 GM 定20.8 G 好

不過我其實連機都未買

做緊功課研究緊咩組合最岩我呢啲要求

20.8,我會要

今日入左枝20.8 等通知上門市拎

Sigma2470吸塵機有改善未

sony 35 f1.8

check af mf
有冇塵
買賣過唔少次都冇問題
驚就買水

放大率太低 如果想一鏡走天涯 建議24105

到底幾時有a7iv消息

20.8g感覺上抵玩過24gm

如果小影遠景既係咪24f1.4g，24105就可以玩埋遠景？

24105 到你想影遠野都用到

24gm而家9000左右街價 我都係托朋友先可以平入枝20.8 63xx入手 街價再回落啲就真係吸引

係 但你話你鍾意影野食同玩具 就要留意放大率

我唸都應該沒得改善
肥花有人放緊，都係講有塵不影響成像

新手問下 放大率幾多會比較好
多數影食物

個人覺得最少都要1：5
用緊24105有1：3.2真係好方便
由遠到近都掃曬 要散景又可以靠最近對焦距離同105mm長焦距搭救

唔該晒

大家好
想問下rx100 有冇傳話出新一代？
佢好似年年都有新機咁

用緊RX100 3代 想換5代A 好唔好 其實更新得多唔多
因為影小朋友多

有24mm Gm 1.4 放，新淨有保，貼左3m貼紙，有意tg

我都係入門28-75
啱啱都入左35/1.8, 好正，又輕又sharp, 近攝都唔差

mk7啦要痴撚線af既話
老老豆豆 用過mk1同mk5
進步一定無而家新機個active tracking 咁正

個光圈細好多WOR

如果唔需要EVF既話, 買ZV-1啦, 有realtime tracking同24fps連拍

zv-1 如果唔洗tele果段嘅話 又有大光圈又有勁af

我以為係FOR拍片

佢賣點係for拍片 但係其實你當佢係正常相機用都好用
你當佢係一部有時想拍下小朋友生活片都冇問題嘅機就成件事唔同晒

影相對比m3大唔大進步

對m3比一定好大進步 小朋友活潑會跑來跑去 有勁嘅af係好有幫助

呢到有冇wildlife 巴打想問下我手用緊D500,依加我睇緊A7R4加200600 呢個build係咪適合wildlife同平時旅行用，定上A9

因為個價2者咁上下20000頭都有，但像數就差好遠

請大家出手麻煩晒

你又有用Sony?

影wildlife 追焦緊要d 掛
始終果一刻失左就冇
特別旅行影

我係新手，準備入a73 加1支輕便鏡方便旅行影下風景影下火車，而家心大心細唔知揀邊支鏡好，希望各位比d意見

以下係自己心水排序：
sony 20 1.8
sony 24-105 4
Tamron 17-28 2.8
Tamron 28-75 2.8

24105

都係睇你影郁既野多定唔郁既多,
用魚鷹做例子,r4會追得好辛苦,
影唔郁既多咪r4,不過有鬼佬話唔夾

28-75

你影火車 , 標準鏡加aps mode 會方便d

影火車好多時係Tele咁影埋去
如果鏡群入面選就得24105G係風景火車兩邊都OK
不過如果影火車係特別重要就可以考慮70300G / 100400GM / T70180
如果你要影到SL大頭噴煙咁，就要去到300以上焦段了

影風景一般要Wide，但Wide的話一定程度上可以用手機取代，而Tele影風景會比較特別同容易特顯主題
特別係TeleZoom鏡都會自帶放大率，旅行期間影小玩意都得

都睇你會企咩位影嘅
我上次去完大宮影新幹線，就想出70-300入100-400GM，因為真係唔夠zoom
極端d嘅case係睇過北海道d影車位要用到500mm/600mm都有

不過要求唔多只係係站入面影停定嘅火車嘅話105就啱啱好

2875輕便係真嘅
但巴打佢a73用apsc-mode後就略嫌唔夠了

另外除非好重視輕便同埋大一級光圈
不然影風景的話，24同28焦段影出黎始終有分別

a6600 + sel200600都係選擇
如果唔介意APSC

得一支鏡選擇 , wide tele ,光圈邊可能全部齊晒

同埋如果又唔係放大相， 純粹mon或者社交媒體睇， 1 千萬像素點會唔夠

28 同24分別大唔大就不作討論，個人接受程度

想要黑色指柄

thank you

我用a6400高速連拍， 連續影咗呢六張相， 但係發現六張相嘅光線都怪怪地， 光線好唔平均， 一啲位置光一啲位置暗而且不斷變化， 其實係唔係我相機或者鏡頭問題？
我用3.2光圈，快門1/250， 機械快門拍攝
求師兄解答

6張相ISO係咪唔一樣? Auto ISO冇禁AEL?

可能係燈管影響
攤檔背景有燈管/燈泡？

Keyword : 燈光頻率

你講起先發現,的確唔一樣
但係ISO因為只影響光度,唔會令影相一邊光一邊暗?

有燈管/燈泡呀,加長光門時間可以改善呢D情況?

你連拍佢每張相都會重新測光, 對咩位測光要睇返你用咩測光模式。 你一郁基本上測光位就會郁, 所以iso跟住跳, 導致你6張相都唔同光暗。
你想keep返連拍全部同樣曝光你就要手動iso, 或者AEL 。

無依方面經驗，照計延長快門時間可以減輕影響，要靠你試試

其情巴講既光源flickering都會有影響, 但我睇圖又唔見有banding。所以我估計都係你郁部機->自動測光跳->iso跟住跳,
至於點解一光一暗, 我睇你6張相都有郁過, 角度有改變都會影響光線, 可能係咁令你覺得一邊光一邊暗。 你下次可以試下手動iso/鎖自動曝光睇下有冇同樣問題, 如果有問題就拎去整吧

放55換35.8是否on9

keep曬2支就唔on9

睇youtube d 評測都係9系快少少
但當然其它功應A7r4全贏晒

如果你係wildlife, 對焦點都係一個考慮
A9個cover 多過A7r4
A9

A7r4

其實我係想影下火車+景物(e.g.櫻花)喺同一個畫面果類相，或者喺車站snap下站員+列車果d畫面，喺咪揀24-105 係最適合不過？

另一個考慮係支24-105都幾重下(已去showroom揸過上手)，不過論焦距範圍佢真係好適合旅行用 支20 1.8 我係睇中佢最輕便，不過用佢的話就影親都係大景或者要行得好近，for新手用係咪好難handle用呢個焦距嚟影snapshot?

想問A6600有冇邊到做緊優惠？

大家覺得支t70-180幾時會開始跌價？

新手 想入手a7r3 會唔會太On9, 影d旅行打卡相多，20mm 1.8 點睇

根據1728, 2875的經驗，大約一年後會跌$1000左右
不過今次70180龍仔個玩法有少少唔同，上兩次係玩送b+w filter，今次唔送filter，聲稱預訂價平啲 (官方零售價$9600，預訂價$8980)，假設佢遲啲真係用返零售價賣，咁可能會抵銷個跌幅都未定

(利申︰3支都係頭幾批預訂買，2875買完好快放左，1728+70180打算長keep)

新手來講，我覺得應該係玩變焦先

玩定焦除左輕便啲之外仲有兩個意義︰畫質(&大光圈)、訓練構圖

玩變焦就可以了解每個焦段，熟習影唔同題材會用唔同焦段，另外就係方便

個人覺得對完全攝影新手來講，先了解焦段，再追求畫質同埋進一步訓練構圖，係個幾好的歷程
尤其好似樓上師兄話齋，你要影風景又要影火車，即係又要wide又要tele，咁我會覺得24105好適合你

解釋好詳盡，thx巴打

冇錯，就算係之前咁，塊filter都值$300-$400啦
所以就算等一年都係平$700左右
其實冇咩好等

其實高倍率鏡都可以係考慮之列
例如Sony本身支24240
或者等埋龍仔新鏡資料公佈再判斷（利伸︰未公開資料，鳩估覺得係高倍率Zoom）

高倍率Zoom就可以試更多焦段練習構圖，以及知道各焦段效果
主要問題就係同24105G差唔多大但重過佢少少，未必符合原PO諗嘅輕便
以及光圈比較細，基本上要預足夠光源時用

影火車的話Tele端愈多愈好
一來本身好難好近行走中嘅列車去影
二來好多時都用壓縮景深凝造效果，例如車長&列車的互動，或者列車&周邊花草嘅配合
但因為光圈始終較細，或會需要用較高ISO換取更短快門時間

影風景的話，一般旅行當然邊走邊影，只要光源足夠24240都OK應付到
而Tele端影日出/日落都會比較特別
但如果認真影風景相就多數要收細光圈到F8~F11，再配合腳架&CPL去微調
惟一考慮就係星空方面真係冇辦法滿足

所以都睇返原Po心態，不論係預期攝影題材，以及買鏡後想唔想放二手，可以放長小小規劃
如果好低機會放二手，又想一步到位
個人覺得24105G + 20F18G + 100400GM會係一個邊影邊買邊試既方案
但如果唔介意買賣二手試唔同鏡，用24240依類高倍率Zoom試唔同感覺都係學習階梯之一
如果覺得自己真係極到重視輕便，T1728+T2875+T70180／SEL100400GM都可以考慮（影火車果類真係愈遠愈著數，而且100400GM旅行用其實好唔錯）

所以根本就係睇你用唔用
依家用咪買，依家未需要用咪遲啲先可能平幾舊
(雖然我入左70180 依家都唔係用得多)

講輕便+versatile，龍三元真係好正
我T1728+T70180係旅行裝

想問下罪大個生日月份活動
實際上個優惠大唔大架
有d興趣入 RX100 Ot a7r4
會唔會同街價差唔多？

其他鏡唔講，Tele Zoom鏡我旅行必帶
而因為70200GM / 100400GM / 200600G都各有無可取代嘅好處，結果同時KEEP曬
不過一般旅行都帶100400GM，基本上好多題材都可以影到又有穩定地好嘅畫質

我等緊龍仔出100400/200600的輕便版

物理限制有極限啦，如果龍他真係出，只能望會做得輕少少，或者最大光圈值多少少
Sigma 龍仔各自既150-600都係2kg咁濟，體積都相若

btw 200600G用起上黎堅係另一個層次，無【必要】唔好諗咁多，一闊N大
如果有心望原廠Tele zoom嘅巴打，100400GM + 1.4x / 2x已經好夠用

當初出200-600果陣就係見佢外變焦先foul咗佢，去旅行仲要帶枝炮真係會玩死我

200600唔係內變焦咩

sor講錯，本身想講「為咗做到內變焦搞到枝鏡咁大枝」

明明就係內變焦

傳聞龍仔出完果枝旅行鏡之後，下枝tele會係200-400/F4
如果用到1.4x，然後輕便過100400，咁就好吸引我

冇可能恆定啦，sony都做唔到
Extender都睇唔到tamron想做

咁佢無左100-200果段，好難講嘅

其實比較擔心T200400F4會唔會只係諗多左
記憶中剩係SAR估龍仔新鏡投票入面見到依個選項，個江湖傳聞都幾外圍

200400F4數學上點都做到，200500F2.8都有，不過出到黎好似成15kg左右咁重
要等D識計數既巴打估算依個SPEC至少要幾大幾重

不過買鏡始終都係講用途
到你要用時都只能係現有選項搵最合適嘅

有冇巴打 推介邊到買機同鏡好

基本上小店都OK，可以睇返自己需要

去百老匯依類家電買可以賺信用卡積分同回贈，可以睇睇佢地同邊間銀行合作多，以及有冇信用卡想申請
去SONY特許專門店買就現金價更平，一般建議DCFever / DBase 問價，格價時可以講明現金價唔要店鋪贈品(SD卡/相機袋果類)
去其他小店例如三x 四x 果類會標價再平d，你照問佢都會答係行貨黎，但佢地可能會剪走盒外barcode，變相冇得換Sony官方贈品 (IF果期有優惠，較為出名就之前買機送鏡/MC11咁)
不過但凡小店都會推薦你買佢地介紹嘅Filter，建議Reject或至少了解下自己想要既牌子/尺寸大概幾錢先，免得資訊不對稱而被當水魚

當然你都可以登記Sony個積分會員，或者撞上專門店問下果期有冇特別優惠咁
去旺角就最方便，試用完覺得ok就走過星際問價

btw A7R3 + 20.8G 可能會單調D
畢竟定焦，最多用埋Super35mm / apsc mode變成30mm焦段去影咁，都係廣角咁

建議先諗一諗旅行打卡影相時具體傾向影乜多，eg 食物 / 花草 / 同行者 / 動物 / 街景氣氛 ... etc
如果影風景又會唔會傾向影超廣角（至少Wide過一般手機大概28mm嘅焦段），以及會唔會好需要一鏡過影埋夜景 / 星空
愈多內容愈容易好好討論
另外旅行又以歐美大景多，定係日台市郊為主

如果冇乜諗法，最籠統講法都係1635GM / 24105G / T2875

新手建議入龍仔2875呢類標準鏡

200400F4個傳聞來源係因為tamron個patent

好似會出12-24/2.8 豬大師
大家點睇

唔該巴打先，見最平都係三x同四x 但始終 唔太了解 驚做左水魚。星際d小店穩陣d?
旅行影人 or 街影snapshot 多，或者有冇好推介？聽人講變焦鏡比起定焦鏡畫面影d同埋近排見枝20 1.8好好評 再加上想要返枝大少少光圏先揀佢

儲定錢..........入sigma1424算 呢支GM最少都2萬

Thanks 失憶唔記得

之前好似話開價約4000USD，安心繼續用細支輕巧嘅1224G算
12-16mm焦段超廣角個透視變形太勁，而且會攝埋好多非必要內容，幾難用

三x 四x 果類會食官方優惠，所以會平d（所以cut走barcode）

如果但求安心可以去返DCFever / DBase 或其他特許經銷商
個人基本上去DBase買開，但切記一定要Reject塊Filter

另外最抵價錢一定係俾現金
所以如果要用卡找數或者做分期就可能去返Sony問價 or 百老匯果類睇睇有冇指定信用卡優惠

>旅行影人 or 街影snapshot 多，或者有冇好推介？
標準Zoom會方便d
始終太Wide影人會容易透視變形，又或者主體要成日放中間而構圖較悶
T2875有F2.8光圈，影人氣氛會較好
SEL24105G雖然得4光圈，但可以多埋接近75-105去影唔同構圖
睇你兩者覺得邊個重要D
順帶一提依兩支標準Zoom既Tele端都有較高放大率可以用，snapshot時影精品可以用下，依種構圖sel20f18做唔到
要知實際效果可以帶個人去毒氣室俾測你試啦

>聽人講變焦鏡比起定焦鏡畫面影d同埋近排見枝20 1.8好好評 再加上想要返枝大少少光圏先揀佢
前半段唔明，講緊變焦鏡畫質理論上弱過定焦鏡？
理論上係，不過大品牌新出既變焦鏡已經好左好多，肉眼未必睇到分別
另外大光圈方面睇其實想點用，係方便影星果種，定係影人時想bokeh散景有氣氛d
如果後者既話，F2.8都夠用的；如果張張影人都F1.2~F1.8，背景捽到朦曬，引用膠攝講鬼分得清係樓下影定係海外影出黎

4000USD可能特登leak出黎睇反應 真係開咁高應該冇咩人買, 3000USD合理少少, 不過就算3000USD, 正常我都買返1635gm/ sigma1424, 實用/ 平, 想要12mm可以補多支老蛙, 除非真係咁想要原廠12/2.8

啱啱有update，仲會有A7S2後繼 + 驚喜

我想佢出50豬大師 定焦唔好咁大碌

何不考慮Vogitlander 50mm APO F2
雖然MF

想講求輕巧
影想簡簡單單

a6400 夠唔夠做

福仔堆APO睇落幾正，可惜我一早有Zeiss MP50 + MP100，三枝福仔APO都唔使諗

簡簡單單會唔會考慮ZV1？
有特定題材要影所以想要CMOS較大的？

唔係拍片撚
本身亦有 rx100 m4

想買 a6400
但怕 sony 啲色水白平衡唔好

a6400+18135夠做, 玩厭先補支定焦大光圈

a6400已經係a7iii/rx100m6既色水, 應該好好多

白平衡準唔準 ？

唔拍片我覺得A6100仲抵玩
利申︰之前猶豫過A6100定A6400，結果揀左A6100

用A7R4，冇用過A6400唔亂講

不過AWB偶爾唔準，有時要SET返特定環境嘅白平衡先OK
另外AWB的話可以留意設定返做標準→白色優先

會入長鏡會入定焦既情況下
standard zoom 性價比最高係咪一定係T2875

睇你長鏡係幾長同埋定焦係咩焦段，同埋你影咩題材多囉
例如你定焦有大光圈，咁與其要2875個2.8，可能24105有大啲range更適合
性價比其實都好睇你需要啲咩，如果2875畀唔到你需要嘅野你，幾平都無用
當然，2875本身絕對係抵玩的鏡，前提係啱用

其實定焦同標準Zoom唔衝突
最後都係睇你咩情況用

自己有2470GM
同時持有又同標準Zoom焦段相若定焦有21mm 35mm 50mm 56mm 65mm 90mm 100mm

如果旅行有伴，會傾向唔帶咁多鏡，減少換鏡影響行程…依個時候就帶2470GM加其他必要既鏡
如果一條友自己旅行，有多D閒情時間換鏡慢慢影，又或者想用設計特殊嘅定焦鏡玩效果，咁會放置標準Zoom改帶定焦

如果設想到嘅使用情況相若，最後都係睇睇標準ZOOM有冇F2.8 / 更長 / 更廣焦段需求
畢竟講到尾主要都係得四枝鏡做取捨 2470GM / S2470 / T2875 / 24105G

要不然，可以睇睇有意入既定焦會唔會同支標準Zoom overlap，如有overlap的話又介唔介意焦段上重複

用a73，有時同一埸景awb都有少少變，不過影開raw，lr拉拉就搞掂

個考慮位其實只係2875個散景睇過d sample真係幾核突
但補上sigma個差價已經夠我買多枝定焦

係啊 其實真係選擇唔多 如果有標準zoom要求真係冇乜得揀

Sigma 24-70 DN俾人話吸塵機喎

所以都冇乜得揀 上gm夠我買多枝35同85

FYR
唔帶2470GM時，出勤較多嘅定焦鏡係V21F1.4 & V65F2，然後配支100400GM，機係用A7R4

21mm可以影日夜大景，想影嘢食相可以轉apsc mode去影
65mm果支當標準視點咁影，又有0.5x放大率玩微距

不過依兩支都係MF
想AF的話21mm可以用20F18G取代，但65mm就難取代D，或者睇返你本身攝影風格

外變焦難免入塵
不過記得上個Po都有巴打講返入塵影響真係唔大，只係可能個心會戚戚然同埋他朝一日放二手時可能會俾人壓價

Tamron枝新鏡最新update話spec會好似24-240

如果去到～100都係f4就正
一枝走天涯

有無睇內文

師兄三支都有就想請教你
70200gm 聽聞200mm好廢
但100-400就全段都sharp係咪真？

如果本身想買55.8同85.8做備用鏡，應唔應該直上2470gm做替代？
2470gm喺50同75mm既畫質有冇得同定焦比？
諗住玩定焦，但諗諗下不如買gm順便當補齊埋其他焦段

光圈唔同已經爭好遠

請問正在邊

再加埋native E-mount，枝鏡唔會大大枝又唔使加adapter

色靚

利申：有 65 F2 macro APO

你2.8光圈收貨咪一支gm過

想一支過就2470GM
通常我懶就只帶呢支出去
但係在R4下，感覺沒a73表現咁好

定焦既話55，85 多數2選1帶出去

平時旅行渣二百六百？
巴打玩開Safari?

上個Post做過比較，有興趣自己睇相判斷

整體感覺100400GM質素最穩定地好以及用途最多
70200全開光圈有對比後係會見到落差，不過個人覺得都滿意
廢唔廢依個判斷太主觀同空泛

福仔APO鏡色水真係靚

有沒巴打用緊 R4 + Sigma 2470 F2.8 Art 或者 Sony 24-105 F4?
整體滿意嗎？

我會出trip影wildlife 所以當我入左7R4同200500，我都要唸支變焦影下星，wide shots 同女友

我都諗緊70200g定100400gm
雖然唔打雀，影花影動物我ok!
但枝100400係咪都係日光鏡？

用緊a73

巴打對支70300G有咩評價？

SEL70200G 最近1-1.5m 放大率0.13x
SEL100400GM 最近0.98m 放大率0.35x

會影花的話要留意最近對焦距離以及放大率
如果本身鍾意影花的話，100400有高放大率可以影到花花很大喲

基本上有心影的動植物的話建議100400GM
今日你未有興趣打雀，難講聽日會唔會想補個1.4x去野鳥觀測

100400GM係日照時間用冇錯，但你又有幾何會夜晚會用Tele影相呢
基本上日光陰天黃昏日出都OK
係以往落雪影動物時會稍為擔心外對焦可能易入塵入水，不過用左兩年都冇事

冇實際用過
但睇SPEC其實同100400差唔多，不過輕D短D又平D

如果知道自己會鍾意玩TELE，又會想要多個選擇用增距以及多埋300~400mm可以用，直上100400係好事

最擔心好似之前影鐵既巴打咁講，用70300G最後發覺唔夠遠

如果係20-50左右就正

用緊A6300 想上Full Frame 都想問下大家意見...
想玩手動老鏡其實值唔值得咁上？定A6300都夠玩？
如果上 FF, A7III似乎最好選擇？鏡諗緊支Sony 24-70 Z. 有冇其他選擇？唔想太重好似得呢個選擇。
主要影景同人多

係咪去到2x質素唔掂？
我都想買返枝多樣嘢玩，
我睇200600g用埋2x質素又可以
心大心細100400定200600

感謝巴打解說
支鏡係輕、短、平，真係好重要
巴打可唔可以再分享多啲，例如各種長焦距主要用嚟影咩需要多啲？
例如100-200影乜多、200-300同埋300-400甚至去到600

用落覺得OK，畫質未至於話差
可能有時環境暗高ISO後而覺得畫質有差
倒不如話有時影飛鳥時100400配2X會感覺上難對焦咗，畢竟光圈細左
不過有D極端情況下用800mm影人像會幾有意想不到既有趣效果

基本上多少後悔為數值而衝200600
唔係不滿畫質，而係要換袋買腳咁去用，萬幸鏡頭櫃夠大唔洗換，不然真係一闊N大
而且用開70200GM / 100400GM慣左個重量同手感
200600G一上手即刻覺得吃力，依排打靜態雀都係要搬支單腳咁用
相比之下100400GM + 1.4X唔會覺得手持辛苦
不過600mm焦段影月亮係過癮

Thx爸打！
咁我入100400啦，
月亮又係相影，雖然有用fuji影開！

Btw有冇月亮相分享

不妨去毒氣房試玩下，感受下拎上手既Feel啦，試下Tele端最近距離個放大率
用200600G影既月亮網上唔少，就先唔獻醜，老實講都係用佢影靜態雀多

剩係用焦段去諗，通常資訊介紹都會話100-200影人（例如婚禮Event相）、200-300影特寫大頭、400以上影動物影體育影月亮日出日落咁

差在有心的話用超長焦焦段影人影風景都會有驚喜，差在擁有支鏡後有冇心力拎出去用

不過可能Ground on鏡頭討論會好d，因為放大率、最近對焦距離都好重要
例如70200G & 70200GM比，前者放大率得0.13後者放大率有0.25
已經可以影響你用Tele端+最近對焦距離影花花特寫既視覺表現
去到100400GM都係約莫1m最近對焦距離而去到0.35x又再特別d

唔好俾數字限死自己
600都可以影風景人像
如果想訓練下想像力可以試吓只攞長焦出街
用你手上嘅器材嚟創作
btw 600影雀嚟講真係叫算「廣角鏡」
入門影我建議a6400同200-600

上次拎過100400，
因為有機會去旅行用，
所以又諗一諗先

台灣有痴線佬用200600 + 2x倍鏡 + APSC mode影土星

硬係覺得夾2470gm 唔多sharp, 之前用夾a7r2 & a73 都sharp

所以有d想換sigma / sony 24105

上個post都有巴打post過呢張圖，post多次先
張圖係講緊唔同鏡接落A7R4嘅表現，照咁睇Sigma 24-70同Sony 24-105又真係好過24-70GM

我依家覺得拎部full frame機出街會好大壓力
搭車又驚hi到 孭得多又重
有啲想玩卡片機 但係r3真係好正

清平時如果街拍或者旅行嗰啲點樣拎出街
一次兩次ok 但係呢排成日擺係防潮箱
我覺得好似晒左

撞花左一次就唔會諗呢個問題~

你想用部機就自然會抬佢出去,要輕又唔想太低質素可以考慮買aps隨身機或者rx1 系列

我就係呢個原因唔上ff
依家諗緊轉會，本身用緊a6400,但呢個系統太少鏡選擇，又貴

好矛盾 以前重鏡都唔覺得麻煩
依家長插24.4反而嫌佢麻煩

因為新買姐 用多d就唔會咁諗
咁貴買部機返黎就係要帶佢出街影多d靚相先對得住佢呀

我發覺部機唔會咁易花，佢d物料摔兩摔就唔見咗d花痕鏡hood就開始花了

巴打入左100400未？
利申有支係防潮箱

未得閒搞70300 100400呢pair住

因為少用想放行貨黎

開頭都有d半信半疑呢位阿marc既測試
而家覺得可以參考
支sigma 35 F1.2 夾R4 真是sharp爆

簡單出街我會用狗頭袋保護部機（1機1鏡）
如果帶多1兩支鏡就用大d＆厚d既內膽袋，再放入背囊

我沒買相機背囊，因為袋本身重量已經有返咁上下，自己唔會成日用，好耐之前玩單反買左個2k既大背囊，用左沒10次，而家已經變成色

我係完美主義者，新機好怕整花，學其他師兄話齊，用左一排有少少花就會習慣同接受就會沒咁大壓力，當然第一下花會好心痛
所以而家新機出箱就幫佢貼貼紙，減少刮花，開頭以為很難貼，點知出奇地易貼 有好有唔好啦貼左會比較痴毛毛同塵

巴打，R機機身會好d （R2 & R4)
A73真係嚇死人，易花到暈

驚花嘅話不如學樓上有位巴打咁買貼膜包住機鏡，唔係嘅話問題只會係花痕多同少嘅分別
利申: 買咗今日送到

我可以幫你解決問題呀，反正未開始重組另外一set鏡

賣a73+70200gm加少少錢買a7r3 + 70-180 是否不智

不動

Tgtg

花咪花囉又唔會影響影相
相機黎姐咁錫佢做乜

呢支點解好似個個都好推薦？

T2875

焦距實用，放大率唔錯，又有防震

apsc嚟講都係俾富士少，佢已經係第二多，計埋sigma個6支，選擇都唔少

因為無對手
2470GM貴重QC唔穩定要抽獎
Sigma2470吸塵機 重
2875廣角端爭成4mm 好多時候要帶多支超廣角 做唔到一機一鏡就行得

當你賣鏡俾人壓價果陣就會開始care

無話不智嘅，都係睇你咁換係為左乜

你想輕便啲咪GM換龍仔，對焦速度如果AFC基本上兩枝都好快，睇過評測多數都話兩枝畫質上差唔遠，當然龍仔的散景係一般啲
而且放GM買龍仔有錢找，用個錢去由A73上R3，分分鐘唔使你加錢
至於3上唔上R3就真係睇你影咩多，多唔多crop相，多唔多用高ISO咁囉

想問下普通影下風景（山），唔求打月，70-300係咪已經夠晒玩

同埋想問下有冇巴打有上幾個post講lightroom嗰3個免費preset？想down返但搵唔到

係
依家唔急可以睇下龍仔枝新野係點
啲人傳緊話會出枝天涯
行山呢啲一枝過舒服啲

機喎
鏡就包一包

70-200gm 200全開真係突然drop左落黎😱

有冇人買左zv1, 感覺點

上去sony showroom試啦，一試就知岩唔岩自己

拍片係唔係a7r4最好？

a9

本身有2875
個range靚仔啲應該都會換走了

我都係 天涯加多兩枝定焦岩我

不過2875重量大細真係好鬼正希望新鏡有驚喜

暫時係
Full frame加最新嘅對焦system

月尾可能有A7S2後繼喎，到時再決定都未遲

今日收到sony email 佢話一個工作天後又不計算星期六日 咁係聽日定後日先拎得？定直情要等到星期一

A7s2 等左好耐都未出後繼
A7r4對比a9ii 會點揀？

聽日去拎 (無得拎我唔負責任)

唔該巴打 咁就有信心d
收工順路去埋 唔得都冇所謂

35mm f2.8
Tamron Samyang Sony 邊支正啲？

拎得

快充電

以影相來比 5A同ZV-1係唔係一樣

RX100 3想換機

收工衝去拎先

首先
你需要餅 --> 唔使考慮龍仔
唔需要餅 --> 點解唔諗埋35.8?
你需要1:2微距 --> 只得龍仔做到

其他分別例如畫質就交畀其他巴打
(利申3支都未用過)

咁姐係samyang二手1000搞掂

咁tamron二手都係1600姐 又微距畫質又拍得住原廠 係對焦爭啲

手感+自信心: Sony(藍牌)>Tamron~=Samyang
畫質: Tamron>Sony>Samyang
理性: Sony 35 f1.8

太新冇乜人賣...

我反而覺得35.8唔理性..
買得定焦大光圈一係想平又抵一係想最高畫質
呢支平返500-1000會吸引返啲

你買定焦一定要咁極端? 唔可以拎中間平衡位既咩
按照你既諗法, 你35mm條list應該淨係需要諗samyang 35 f2.8(二手最平)同埋sigma 35 f/1.2(最高畫質), 35.8平返500~1000都唔夠samyang平架啦, 你買samyang果支啦

Tamron有微距
Samyang抵屌
不過我最後揀咗Sony
純粹貪佢個藍標
原價完撚全唔值
二手收咗支，$2500連原廠filter好抵玩

個價好抵屌

ZV-1有realtime tracking
同埋全新呢個價算抵玩

等街價出先

完美主義者 + 強迫症
BTW 啲膜遮咗 4K Steady Shot 嗰幾隻字

我都想知5A同呢部影相點比

20mm要平衡畫質同便攜，sony 20.8係咪唯一選擇？
頂越睇review越想買

唔使諗,買~
tokina果支都係平sony原廠千幾,咁你俾得起一定買sony 自家果支~

滅門sony
全部都貼左貼紙 無花
A7R3有保 24.4gm有保
55.8過保 24105有保

如果清有興趣就tg sonyfamily
多謝大家嘅照顧同埋不厭其煩咁答問題

咩事滅門~??

需要20mm 又夠錢, 買啦唔洗諗。
Sony支20.8畫質已經係接近top, 唔洗話平衡畫質便攜, 個size ok就去馬啦
Btw你覺得邊支20mm畫質好過佢?

係咪想講澳門

快啲買
利申早幾日入手

應該真係滅門呀 佢要放晒sony

Sonyfamily12?

有一支sigma 30 F1.4 定焦鏡for apsc想放，有興報既話就搵我
tg: ufcfan

轉玩咩牌子？

明智選擇

喂屌你正呀喂

喂屌你又係28mm...不了

師兄你覺得點正
利申諗緊放2875

唔使換鏡去到200
行山跟鴨仔團呢啲要輕又冇咩時間換鏡嘅場合非常好用
依家就要睇光圈幾時縮到5.6
~100個陣仲係f4就更好

龍仔真係破壞晒D牙膏廠既生態圈

9估, 50~70 f4, 100~200 f5.6

不過本身sony 都有支 FE 24-240mm F3.5-6.3 OSS
唔知點鬥, 光圈大少少

sony 支24240畫質一般, 龍仔應該又係靠畫質+大光圈搶客

24-240 都出左5年， 有對手都好既

而家支24-240 二手4k 內都抵用

28200應該平過2875？

Sony 16 35 f/4 $4000
Tamron 28 75 $3500 有塵點
Sony 70 200 f/4 $4500 前鏡身有花
Sony 85 f/1.8 $2500
A7iii $9000 有用過既痕跡

全部都正常運作
純粹轉會放晒佢
希望係手足自用啦

毒氣室55.8 開$5000 諗唔諗得過

呢支有買貴無買錯啦
呢個Size呢個光圈呢個銳利度呢個對焦速度
無第二個選擇

街鋪現金4600都有

lightroom 有兩個計劃都係$68,如果唔用ps係咪用lightroom (1tb)嗰個好？兩個計劃嘅lightroom有冇分別？

嗰個lightroom同手機既一樣，詳細睇返adobe入面點講

有技sigma 30.4 定焦for Sony apsc, 有冇人有興趣要, 準備轉會，所以平平地賣左佢，有興趣就 tg : ufcfan

做咩轉會潮,邊間有新機出?

CANON？

痴線你有無轉得快啲

28200 T 一般等幾耐先正式出?

畀個參考你
T70180 係2019年10月Announce
第一水係2020年5月中取貨 (因為武漢肺炎所以delay左少少，最初公佈就話ship out in Spring)

收到，謝謝巴打

大家覺得Tamron出咗70-180，又出埋28-200依兩個焦段，佢出70-300依個焦段機會大唔大？

A6100 配T2875 f2.8 會唔會怪, 前重後輕

180-400

話說想問一問 原本用開m50跑新聞
但係佢3200iso對上真係好唔掂
想問budget唔係好多 其實可以等下個月垃圾政府個1萬直上a73
但係自己唔係太想一拎到就用曬佢
想問a72買唔買得過 淨body
雖然我知對焦點差好多 好多野都差好多 同埋我最鍾意a73粒制自己set對焦點
但係自問玩左幾個月相機 想知a72夠唔夠我用。。。？

鏡我可以問同事借。。。 麻煩晒咁多位大佬

同埋想放左部m50。。。。
行貨 買咗1個月kit len set
所有配件齊連盒 包多舊電池。。
有無巴絲打想要左佢。。。

a73啦，除非你真係好窮
買a72包後悔，唔關你玩咗幾耐事

會，個焦段又唔好用

你m50都覺得夠用，唔計高iso , 咁a7iii 一定無問題

動態a72 唔係唔得， 你能力內上到a7iii

16-55 2.8好貴，好猶豫
定係sigma 3兄弟算

我同事大推a73 仲話買咗借鏡俾我。。
另外一問 應該淨買body定連埋kit len買？
如果body 2手定全新好啲？

有鏡借就唔駛買kit啦
budget唔夠就買二手

The new Tamron 28-200mm f/2.8-5.6 RXD lens will cost $729

有性趣 但tg唔到清

好 唔該晒ching

Adobe 屈機在$68包埋ps
如果唔用ps不如sub capture 1好過啦

用開c1 express

有d興趣
唔知頂唔頂到R4既高像素

天涯鏡加支55輕便出街

如果有支T70180, 想搭支定焦既話
24.4gm定20.8g會方便啲

搭枝ultra wide定焦

龍仔支天涯鏡正

巴打有冇目標價

唔諗18105？ 又sharp 又handy, 仲有內變焦
除左冇F2.8

太重
18135又搵唔到平嘅單售，得kit散件

18105輕過上面兩支wor
18135好似唔多值 之前玩過基本上一轉到去35mm就跌到F4.5 (同埋唔係G Lens)

18105 427g 重過18135 325g

100g其實唔覺
一枝水都冇

同1670一樣2013年鏡，好似舊左D

100g 換恆定F4 同G lens 質素 ok la~

用上手還可以啦
係電zoom有人會用唔慣
18-135同呢枝都係差唔多利

sony前期嘅g鏡冇依家個啲咁癡線
依家個啲g都有gm質素

姐係巴打推薦18105

兩枝都推薦
係睇你想要f4定135mm
兩枝都好野嚟

用緊6100+sigma 16 有少少頭重尾輕
怕18105都有哩個問題

有冇巴打用過28 2.0支轉接廣角? 抵唔抵玩?
近排想入支超廣但好似輕便既唔多選擇

好似上述咁多支都會有呢個問題
只可以怪部機太輕

其實唔會
利申：兩枝都有
因為成set野真係太輕就算有頭重腳輕都唔覺

佢有個package唔包，之前都買錯過

好想換走2875

咁放假去入手18105先

如果出左T28200 都想放24105G

有無見過實物？ 支野加左廣角好長身，

有見過 都叫做接受到
但轉左做21mm會唔會變形好嚴重

基本上以價收貨 , 二手價3k 內 抵玩

你接受到它size

唔包ps嗰個多返啲咩？

唔洗對支鏡畫質咁高期望
同自己大三元有得fight既話即係倒自己米
24-105啲畫質同支28-75差唔多

一個係ps+lr classic+lr (電腦/mobile device共通版) +20gb cloud
另一個係 lr (電腦/mobile device共通版) + 1tb cloud
2個都係68/mo

玩高倍變焦
大家都應該係求range>畫質？
不過24-105應該唔太會受大影響，但如果24-105再平可以又糾結一輪

上面巴打既意思唔係話前期既G鏡(18105G)冇咁癡線咩, 依家既G鏡(1655G)先有GM質素
BTW, 其實18105G同18135兩支畫質差唔多, 長短焦距下畫質互有輸贏。但係18135細支同輕便好多, 你去store玩下兩支鏡睇下邊支手感岩feel d?
如果你本身有/準備入定焦大光圈, 其實又唔洗話要追恆定F4, 我反而推薦買18135同埋影相計我覺得手動zoom方便d

18135無咩地方有貨，最多拆kit版

都抵玩啵 買定成set等 20 1.8平番先

18135定價係高過18105, 佢街價平過18105都係因為有拆kit
唔係拆kit既18135應該要貴1千

平番即係target幾錢先?

起碼5k左右
btw諗諗下騰龍支20 2.8好似又抵玩

5k....你應該有排等
唔需要1.8既話騰龍粗粗地都用得過

原來18135都三千幾
呢錄野真係好用 咁輕便既天涯鏡

有冇A7III用家用手動老鏡 ，其實所謂鏡頭解像度用係apsc同FF有冇實際分別？
另外支1635F4 有咩意見，諗住入呢支長插

無， 都係同一個感光元件質素唔會變， 只係事前開aps mode , 邊位d 色散crop 走左，取景上好左d

就嚟出28-200先嚟買28-75會唔會好不智

唔該巴打
問埋支1635F4 有冇咩意見 上網睇review 好兩極 唔係呢支仲有咩選擇
問多樣野... 如果FF機用APSC 鏡除左解像度會crop左一節（e.g. A7III crop mode 得返10mp），其實有冇咩其他影響（例如暗角同sharpness）？

即係18-135好用過18-105？

睇自己需要啦
無話一定一個好啲

拆kit好似難放返出去
定係直接水貨算

定位唔同，入啦

頂你未買就諗賣返出去
二手都係睇成色同價錢姐, 有幾多人care有冇盒。
不過拆kit係咪都冇保? 係既話咁買盒裝水都差唔多(如果你要J盒)

就係怕拆kit無保

唯一對手都係龍仔17-28/2.8

16-35za 唯一輸係佢對上16-35gm 除左size 大d 重d 同貴兩倍之外，質素嬴晒

如果短期內唔攻頂 , 龍仔17-28 >16-35za , 以實用性

sharpness 唔影響， 如果ff 有暗角， aps mode 會crop 走左

如果你未買機, 我實叫你買a64 kit, 可惜你已經有a61
你出去d鋪頭問下拆kit/盒裝水保養點計先再諗啦, 如果唔係就入18105G算囉

老鏡唔清楚
但而家因為apsc sensor密度高過ff
所以唔計暗角下ff機用apsc鏡會sharp啲
Apsc用ff鏡會soft啲 但不適用於有gm鏡水平嘅鏡

似乎龍仔17-28 除左唔係原廠同膠真係冇咩輸
有冇巴打試過水貨鏡，平成2k 抵好多...

咁其實如果唔聞相，啲apsc鏡都仲可以頂住先
支24F18Z太好用，又唔想放，所以好concern 用係FF會唔會太差

問題只係1728個range好窄

sony 點會俾龍仔自己出支17-35 打自己支16-35gm

始終10mp差好遠
我都無放到支24za，留返做大後備算

本來都好想買1728 但個焦距感覺上到喉唔到肺

24ZA放出去蝕到入肉……留返做大後備個心冇咁銀住銀住

但夠sharp，返屋企crop落去大約35mm都冇咁傷ge…
拎過上手真心輕，行山唔成負擔呢下差好遠…

要我crop先有35過唔到自己個關。。。

最後你都會上16-35gm ,t17-28只係中轉站

玩住先

買部a6000 駁番支24za , ff 支35/1.8 未必fight 低24za

巴打點睇水貨龍仔？
寫明完全唔保，但平1,600，值唔值搏？

你知唔知點解龍水咁平先？

我唔會搏，冇得整好煩
一壞左就冇得搞

指教下，唔太知

就係cs整都唔整先咁平

同賭搏一樣 , btw 我唔買， 除非友情價1600蚊

都係，5年保真係放出去都值錢d…

不如將「龍仔唔整水貨鏡」呢樣加落開post template度
事關我之前都答過一次

sharpness 應該 fight得低, 色散同發色就唔知啦
正價入24za 依家放係好傷, 但唔放又未必插落FF用, 除非R機。或者入部二手a6100長插當街拍機啦

係咪有爸打買嘢會有折？
想入100-400gm
Thx!!

Thx!!
聽日去兜個圈

如果為左咁而買R機係咪好不智
A7III vs A7 RIII 差3k

點睇fe35mm1.8

巴打如果搵你買20.8會唔會有折
定20.8已經叫舊鏡

APS-C鏡當玩票性質算啦R3個性能好似無咁好

R3高iso同對焦輸A73少少, 未入機你可以睇你自己需要乜。但為左支apsc鏡入R機就唔好啦, 不如放左佢買過支FF 35 仲好

如果好愛24za 發色同size , 又覺得a7iii aps 得1千萬唔夠既話 , 直上r 吧

我既建議 :唔好浪費a7iiir 全片，應該直上35 f1.4

支24za 我賤價幫你收

28-200
好細枝

2875情可以堪⋯

有2470同70300，想問再入支fe35mm1.8會唔會太on9?

同比24-240 細少少， 但龍仔呢支好似無vc
唔知賣街會幾錢度

如果唔係等派錢後買sony 支24-240 oss 二手重抵

唔同玩法 , 如果平時出街， 淨係帶個腰包，你都好難帶你兩支鏡出去 (24-70f4重可能得）

買！

畫質有佢7成先算啦

有部Sony a6400 + 18135 kit想放，行貨有保養，今年年頭I買， 好新淨少用，有興趣搵我傾傾
tg: ufcfan

頭個段應該差唔多，一樣28 f2.8
係後個段應該差好遠，唔係支70-180可以等收皮
(啱啱先訂咗70-180咋，咪撚玩尻我啊）

其實6100同sigma 16都係大約400g，應該岩岩好

不過係支鏡感覺粗啲，加番個L架就balance 手感仲好左

乜L架

不過呢啲配件好似都係蝗國出

咪玩啦
Tele果邊開盡都差兩級光圈
仲有呢d天涯鏡實要再收下光圈先sharp
加埋差好遠啦

其實買得天涯鏡都係想方便
基本上光學表現唔會期望咁高

有得必有失，睇個人需要
如果夾R4不太差，都會考慮買返支玩下

用L架真係要考慮，個架有機會會刮傷機身（入肉見到銀底果種）
用R2 果時已奶過野，而家d所謂新版有軟墊係底聲稱不會再刮花，我就未敢再試住

貼機身膜有冇用？有冇咩推介

見到啲二手鏡 (例如APSC 10-18)，有啲係橙色盒，有啲係白色盒
有咩分別?

咁危險

白盒係舊版
橙盒係新版
好似話橙盒嘅10-18好過白盒個枝少少但係唔肯定
所以應該只係包裝唔同

thx巴打

岩岩睇番自己個盒係白色

自問算錫機，用左大半年未有事

巴打枝鏡係幾時買

上年買2手，不過唔記得有無單

斷估只係因為FF鏡統一橙盒packing... 掛

28-200 ship date 25-Jun

唔知24-105個價會唔會受影響呢

想問新手推薦入a6100定6400
想學影相 街拍風景乜都影下
拍片就冇乜需要
但見兩部機差1千左右 應該點揀
利申窮撚 諗住一用就用耐啲 想真係練好個技術

本身幾中意Fuji 啲色同有菲林模擬
但上網睇8 9成嘅人都勁推a6400做入門
但Sony 啲色好似差少少咁

Sorry for 1999

其實以學影相來講，我會推薦用fuji的操控先
原始的光圈環+快門鈕的設定，比起PASM mode，學影相會更容易明白基本功
攝影新手我會推薦XE3+1855
而且fuji APSC的鏡群比較齊全，你玩玩下想玩唔同的焦段，會比較多選擇

如果你真係想玩Sony，A6100同A6400比，你唔拍片其實兩部機得兩個分別︰EVF同防水滴，假如你唔會落雨去影相/惡劣環境，又接受到A6100個EVF(可以上showroom試下)，我會建議A6100已經夠，留啲錢買鏡好過

利申︰最初Fuji XE2+1855入門，依家轉會A73，最近入左部A6100做副機

因為又係窮撚心態
Xe3加幾百就到6100
6100加1千又到6400

成日覺得不如加少少買個好少少咁

不過我手汗勁多 由其夏天長期都濕
所以6400個防水滴我真係有考慮過

Anyway 唔該巴打嘅意見 我三部都去試下先

巴打1部FF，1部APSC，平時點分配黎用？

A6100塑膠機身。a6400金屬機身, EVF高像素D睇得清d, Weather Sealed, 有picture profile, 拍片有S-log, 其餘兩部機一樣。
多人推A6400因為sony對焦勁....你中意Fuji菲林模擬點解唔買返Fuji啊? 可以考慮埋X-T30, 唔夠budget就X-T20。講得中意fuji色既, 衝動買完sony你都好快轉會架啦不如直接買富士

我都係a7iii + a6100

當我唔想拎咁多野出去個日就會帶a6100+18135就算

28-200mm F/2.8-5.6 Di III RXD
18 elements in 14 groups,
minimum focus distance is 0.19m (Wide)/0.80m (Tele)
magnification is 1:3.1 (Wide)/1. :3.8(Tele)
filter diameter 67mm
size φ74x116mm
weight 575g

應該好方便

唔駛再買filter

主要我用FF
女朋友用APSC
另外考慮緊買枝APSC餅或者24.8平時想輕便嘅時候用
同埋都偶爾會插長鏡落A6100玩

應該唔關事，本身都已經回左好多
7千零蚊都叫合理啦

同意都可以諗埋XT20或XT30
主要睇你想唔想要反mon，唔需要嘅話我個人覺得XE3抵玩啲

24105開價真係貴, 7k合理好多, 應該要出kit set再拉返低個價, 好似對家RF果支落到5K就抵玩。到時可以入返支看門口

收到唔該曬師兄
兩部機我再比較下啲色水先
因為新手想直岀方便好多 如果唔係又要學執相
不過xt30 二手好似都唔多人放 再睇吓先！

Xe3 我都有睇 反mon暫時冇考慮 冇諗住自拍/拍片
但想問下夜攝嚟講 邊款會有優惠/新手會易控制啲？

因為我會想夜晚自己行下鳩影咁所以順便問埋

XT30新sensor
有新買新
我都係F轉S
但F既色暫時仲係S俾唔到我
如果鍾意隻色既真係揀F好啲

x-t20同x-e3用同一粒sensor, x-t30用新一代sensor。
t40未出, 不過就算出都應該同一粒sensor, 可能係咁所以少人放t30。
BTW 富士買水貨是常識吧, 好過買2手行貨。

反mon唔係講緊自拍反mon, 係斜mon, 高低抄取景用。 x-e3個mon係fix左冇得郁。
3部既夜攝表現其實都差唔多, 對焦同連拍黎講t30會好D

xt30冇十字制，好唔方便

>>Sigma will announce the new 100-400mm F5-6.3 DG DN OS FE lens soon! No info about price and availability yet.

想買腳架，要考慮d 咩
用緊a73同24105

同ef果支一樣？

冇其他concern 就買佢

batis 40呢？

咁b40 同fe 35.8 比, 梗係b40 la

個頭諗緊旅行行山攞住支200-600好麻煩點算
呢頭就出

唔知sup唔support x1.4 / x2

希望唔係吸塵機

啱啱入咗100-400gm

上個禮拜先入手

等龍仔出100-400 150-600

死馬支24-70係咪真係好吸塵？想入手支standard zoom

咁多廠出tele鏡

光圈唔同,無得咁比較

想揾啲平嘅 tele 鏡畀 a7 III

想問下a7riii 二手幾多錢
想換咗部a7iii

想知幾重就真 睇埋價錢係咪同GM差幾多

筆值，無既話直接入1號腳

70-300？

抵玩之選
利申︰已放，換左T70180

巴打換嘅原因係少用200-300依個焦段？

係，同埋都要收光圈先sharp啲，變相一暗少少就收收地皮咁
如果要用200-300呢段，我會想第時買100400GM或者equivalent (包括龍仔patent過的200-400/F4，或者岩岩bigma傳出來的100400)

下午正式公佈tamron天涯鏡,月尾有貨唔知又會唔會有評測睇

有就好⋯
長焦段靚仔既話應該會入

announce咗喇，篇稿講50mm f/3.5, 100mm f/4.5, 150mm打後f/5.6

雖然個人本身唔會買，不過建議巴打們等評測出咗先再考慮，有成品有真相

記得之前Canon Sigma Tamron都有高倍率Zoom鏡
而Tamron勝在比其他兩廠細支輕巧，計重量應該少左成半，但亦因為咁所以暗角都幾嚴重

物理世界始終有GIVE AND TAKE

$5280

原廠24240先4k，點解要買呢支

F2.8?
畫質？（等review）

頭段2.8已經冇得比

用得天涯我寧願焦距先決 要廣角大光圈咪加個20.8 24.4

下午2點開始有得訂 28-200

下午2點開始預訂

細支少少,輕D
放大率高少少
無防震

龍仔 幼少少輕少少
係a7r4上28200應會好過24240

MTF睇落差勁多

頭段2.8同頭段3.5，又輕啲

Sp出咗片了

正，有片送飯

但5280真係冇乜競爭力

街價實有得跌

3980 就屌

望落都唔錯
中心真係都算利
正

好似唔錯喎 搞到有啲想放咗支2875

rx10 係24-600 喎

真why not both
1728
2875
70180
24200

窮撚冇錢tele仲用緊Minolta 70-210

感覺呢支用黎打24105G多D, 28-100有F/2.8-4.5, 送埋200俾你, 再平多你兩千。 24240除左焦距同防震, 其他應該輸哂

副廠又有新野, 拎住2470GM係完全唔想帶黎旅行

2470gm唔係開工都好少用

我就係唔係開工, 影下生活相 睇下遲D 換唔換其他鏡

手持:24GM

28200 去到70都係F4 , 可以cover 埋支24105G

啱啱先手痕買枝70180 試玩長焦 轉個頭就出枝28200

利申：天涯鏡愛好者

買買買！

用緊A7R4,支t28200頂唔頂到？睇左幾個YouTube 都唔覺有片畫質睇

me too, 再睇定d先

US$1000...吸引

RUMOR: New Sigma 100-400mm FE lens will cost around $1,000 and be lighter and smaller than the Sony

觀望下

天涯鏡就係一吋長一吋強
24 vs 28, 240 vs 200
冇比較冇傷害
唔夠就係唔夠
仲要24240 100mm 樓下其實都見得吓人
如果只可帶一支
只我揀24240

btw 我估龍仔其實想啲人
1728+28200 咁買

如果10k有找都屌得過 但睇埋重量先

用天涯鏡就校返2千6萬像素算啦

kit 鏡唔好買新，你要我平放俾你

唔使500蚊 =質素可用
跟機好似要一千 = 不了

APS-C鏡

睇完真係唔覺得差更何況我哋好少放到張相好大咁睇

Kit鏡買2手好過
如果真係Budget有限Kit鏡係Ok嘅
但係有錢就轉用24105
會係另一個世界

kit應該好快會放，買二手冇咁傷

如果係咁，反而要諗做乜要用Full Frame
APSC成像唔差，換鏡價錢又平D，又輕D

淨係買kit 不如買低一級既中高階仲好
eg: A6?00 + 1670 > A7? + 2870
RX100? > A6?00 + 1650

有冇人想買sel24f18z 果枝APSC神鏡,想平平地放左佢
有意既tg我
TG name: ufcfan

SF-M, SF-M Tough, SF-G Tough有部份卡有問題要去sony度換

我都係
知唔知要拎去邊度換？

佢除咗留咗個電話叫你打去之外就咩都冇講，佢地fb又冇出post

咁睇黎都係冇得換住
拎到上去佢地都未知咩事

個鏡尾想點

Contemporary系列 btw...咁既樣要US$800樓下先接受到

今晚好好天

買ef版加mc-11好過

想去試下影星，唔知邊度好影

好難講
寫到明dn真係第2個設計黎得L同e mount

仲要有腳架環

係咪健身器材

輕過100-400gm wo聽講

如果做到接近1kg甚至仲輕嘅話應該唔少人肯用1/3級光圈換 (同100-400GM比)

btw nokishita個twitter有多幾張相

啱啱試完xt30同a6400
最令我卻步嘅位係 xt30拎得好冇安全感
完全捉唔實
反而a6400好拎啲同連埋kit 鏡 1650 仲輕
暫時都係睇中6400

想再問多幾個問題
1. 如果跟機岀1650 kit鏡 再入枝sigma 30 會否不智
2. 見到 行同水差700左右 慳唔慳得過

麻煩各位巴打
兄弟爬山各自努力

唔會
反而咁樣嘅話買廠淨機
買16 1.4 + 30 1.4
枝16-50 kit真係
呢個組合你會易嘅見到相機同手機嘅分別
影起上嚟會開心啲

你...接受到d色就得。
唔好出支1650 kit....如果你買a6400, 買18135kit 畫質同焦距都好好多。但係個價錢又夠你買全新水貨x-t3 + 1855 kit
Sony水貨個價唔係好抵, 富士先買水

我當學埋執相囉一次過
部機拎得唔舒服真係冇計
同埋睇上網啲相就覺得靚 拎上手睇又覺得分別唔大 (真心我對顔色唔敏感

但一上18135個筆直就多咗好多

Btw係香港保定國際保因為遲吓可能去台灣讀書

sigma d 舊鏡又唔改成新設計會內置mc11

枝16 要3k 30要1k
加埋機身同岀kit 18135差唔多

我再仔細研究下三枝鏡先
唔該巴打

我講x-t3啊, 係xt-30既大佬, 再大部少少。
1650唔好諗啦, 價錢反映質素慳返D錢, out筆可以先出18135, 再儲多少少買sigma 30玩下大光圈。
一係就好似上面巴打咁講唔買zoom直接玩定焦

對唔住原來一路都搞錯咗
但啱啱睇咗好多片同相
發覺我係中意Sony 色多過Fuji
咁我可能岀18135 又或者直接sigma玩住先

唔該晒咁多位巴打嘅意見

我有部a6400 18135kit想放，有興趣就tg搵我傾傾
tg: ufcfan

平平地定義幾多先

兩張tough g 今年買都中哂招
用都未用

照佢所講好似拍片先出事，不過穩陣起見換咗好似安樂d
利申: 有兩張SF-M tough中招，但係用落R4影相拍片暫時又未試過有事

屌，原來仲有多兩張SF-M tough中招

個客戶服務同我講冇單冇得換
買咗成年嘅卡邊度嚟比張單你

online store buy 唔洗煩

咁仆街喇，我4張卡都唔係行貨，睇死佢都唔會換俾我
就算俾換我去邊度掘番張單出嚟

抵拎去海外rma

其實我覺得唔係路㗎
依家係罪大要回收啲卡
然後要我拎單去換

其實我直至你哋上嚟報告番結果之前一直都expect緊佢嘅policy係認卡唔認單，總之你俾張問題卡佢佢就一換一
點知

我兩張係美帝Amazon買，兩張係澳洲旅行果陣買
咁換法變環遊世界都似

SD卡冇記serial number, 佢要show單應該係要確認係行貨先換俾你。
我覺得回收換卡都算係warranty既範圍, 唔包水貨好正常
Tamron 70-180回收都寫到明 "水貨恕不受理"

不嬲買卡保養都係要keep單架啦

係我太天真以為今次係產品有問題要回收會例外

有冇問要拎去邊換？

今日無啦啦個垃圾Sony app imagingedge 無法連接Wi-Fi
有無大佬救下命，過唔到相

用a73

Del咗重新安裝都係咁

手機係咩model?

iPhone XS MAX

Photoshop疊相就咁係咩事

HDD冇位？

Sigma 100-400mm F5-6.3 DG DN OS lens for Sony E-mount:

22 elements in 16 groups (including 1 FLD lens and 4 SLD lenses),
minimum shooting distance 112 cm (wide-angle end)/160 cm (telephoto end),
maximum shooting magnification 1:4.1 (at 400 mm),
filter diameter 67 mm,
size φ86×197. 2mm,
1135g,
AF compatible with 1.4x and 2x Sigma Teleconverter (L-mount version),
compatible with optional tripod mount.
Price $949

本身有a73加幾支ff鏡 因為習慣左出街會帶相機旁身 所以有啲想入部輕便少少 但又唔想嘔太多錢落呢部副機度
個人街拍為主 隨手見到就影 主要影風景+動物 唔拍片
如果我宜家入部a6000會唔會好唔明智? 諗住配埋支16-50kit 另外有時屎忽痕可能會搭配ff輕定焦用
想問下師兄a6000呢個年代作為隨身機夠唔夠用 會唔會focus/操作好慢
或者會唔會有其他建議?

其實依家sony 好多aps c鏡
第一段野可以del走佢

我想答你Xperia 1 mk2
屌細力啲

iphone

1135g比預期中冇咁輕，不過都仲係輕過100400GM一截
反而個增距鏡得L mount就...

親疏有別，唔係點引你買Panasonic

8000銀搞唔掂喎ching
同聽啲人講xperia1第一代好似影相好易過熱 唔知新代有冇進步

用緊了
a6000仲差過手機咁陰功?

第一代用緊 唔會過熱
成像幾靚 我覺得好過iPhone 11
但處理影像慢
幾秒先睇到相
Mark2比Alpha調教完好似爆左seed咁樣
唔信可以去試下

果陣一公佈xperia1 ii係超心動想買 結果一出黎8000...cls
好想要佢個mon 4k oled 21:9
但從來冇留意過手機鏡頭 個人有執著影相用相機
成日覺得用電話影會影壞手 好似冇左思考空間咁

用家
到而家好少玩到部機熱，以前用z系就好X熱

影相load 得慢，幾年前既sony機已經係咁，唔會好似*** apple果D可以狂禁黎影

MK2仲快過iPhone

我都衝咗，希望用落唔會失望

電話都有M mode咁開心架咩宜家
即刻覺得自己脫節左

好耐之前都有啦
不過電話無得較光圈
其實肯用d心機，電話影相唔會太失禮

仲有成30gb

但佢個M mode app UI同user experience幾令人興奮
特別係你用開sony相機既話

之前嫌重ff落左6400 宜家好撚後悔
想轉翻上a7iii

典解呀

我尋日都有試過，不過我轉左用個7TB嘅HDD就冇事

聽日出舖頭摸下先 見好多間舖都有放部機出黎了

呢度好邪惡

求詳細

之前龍仔2875+1635f4 好重之後轉
一用低光差太遠
最衰舊電 之前去歐洲上雪山
仆佢個街舊電用得快到
仲有龍仔堆新鏡好吸引

ricoh gr3 / fuji x100v / fuji xf10 街拍

上雪山咩蛇都死啦 鋰電特性黎
極光友有教用個暖bell包住啲電同手握位有幫助

啱啱睇左睇部xf10 好似有得諗下 貌似幾有趣
2000幾蚊幾抵玩 質素望落都唔差 thx巴打

6400細電，冇計。。。。。
用大電都仲好D

龍仔支天涯28200好似好正咁

如果當初冇入2875 應該已經衝左

我會因為佢 入第一枝龍仔

巴打幫手出post改埋

我都諗緊入唔入，支 Sigma 50mm F1.4 真係好撚重

換咪得
利申想換

你地有落訂先？

有無師兄救命

最壞嘅情況係 reset 部相機？
定係死 Wi-Fi

半解決到，
QR廢咗，要入個相機Wi-Fi password

有冇試呢個

2875+1635/4都覺得重
不如你做下尖啦

轉apsc機

佢咪轉咗
又後悔

無睇到上面

真係頂唔緊

無，一陣試吓

咁又唔同嘅，始終2875恆定2.8

小朋友先做選擇

我重開部電話就搞返好

我仲用緊a6000垃圾kit

a6500係咪做左孤兒仔？

部野太貴

a6600 仲貴

所以咪冇人用a6600

所以我揀咗 a7 III

想問下大家買A7III連原廠kit係返sony買抵定係出去三洋四寶果d買

一定係出去買抵好多
不過記得唔駛理佢sell果d filter

唔好連Kit買
隻就算要Kit都分開買

隻Kit 2手價都只係800-1000

謝謝大家

同埋我見a7iv就出，追post話6月會出，係咪真

我check price個網 淨機身或者連kit, 個價差1000左右

如果唔連kit既話，有無咩kit岩新手用，tamron 9600好金，想真係試多排岩用先再補個tamron

想請教下點解見好多搵食攝影師都用Sony機？呢排影左幾次pre wedding 都見用sony a7, 有一個a9，係咪以full frame機黎講sony 機體積性能黎講最平衡？顏色因為點都會汁所以揀sony?

平d，輕，對焦快，寬容度高點執都得

有無巴打玩過100mm STF 可以分享下

睇你筆直
如果有嘅咪24-105G
Tamron 28-75都得
天涯鏡你可以睇下 Tamron 28-200最新呢枝

無筆直建議都係用返Kit
其實都唔差

手上有一支,成像好sharp,但T5.6通光量低,一入黑肯定要推高iso,幾難用,但用得好嘅話,效果係超正,由其圈形焦外波點散景,粒粒圓,中間實,週邊漸虛,效果好夢幻,而且可以當半微距用,日光影花幾正

我見二手價7000左右
好似幾抵玩咁
但又好難用 無咩人講

始終通光量得T5.6,入夜iso至少3200起跳,好難用
以下係用100mm STF

D 波波好圓

最尾個張好誇張

新手想買相機邊部好
聽人講單反唔錯？

你冇budget 冇用途 冇要求 點介紹
最重要係買一部你鐘意 同會拎出街嘅機 （諗下重量，操控，價錢，顏色）
你唔拎出街 比部中幅你都冇用

a7r4+24-70gm

我想問新手用大概要幾多錢
我見啲人話有時買太多最後用唔哂

其實有無啲萬用型既相機
我唔駛太大部，細至中都ok
顏色我prefer 黑色

同埋係咪可以做埋錄影嗰啲？

咁你有幾多錢先
部部相機都萬用
你話有得幾千又一個答案
幾萬又一個答案
冇筆直答你唔到

6000-8000呢？

單反好似全部都過萬

RX100M7

a6100 + 18-105
拍片嚟講咁樣會開心啲

呢set一定唔係最理相
相反用A7R3/ A73 夾2470GM會好d

點解？
2470gm食唔到R4咁高像素？定係重量問題？
利申：用緊R3, 有諗買2470gm定死馬2470

24-70GM 唔夠sharp
哂左部機

Zoom黎講sigma sharp過gm?

24-70gm 係舊鏡
Sigma 係新鏡好過佢
不過有ching 反映sigma 24-70 好吸塵

之前玩過富士枝56APD都唔覺咁誇張

新手一黎就出GM
最好 最平 最合理 一定係a73加t28-75
玩落先升級 之前有個fd又係一黎攻頂
玩幾下又唔玩 最後成套放 蝕左千幾

要求又冇
筆直又冇
緊係一嚟登頂唔使煩啦

如果米王 買晒啲GM同蔡
話說有無師兄用過 蔡支40CF
想入下手

冇啦
窮撚一個
body都冇錢換

有時又唔一定既，反正買得部咁高質素既機，俾我會揀一支喺我想要既焦段入面畫質最好而又affort到果支鏡
再者gm呢d大路鏡，放返出去回收價都應該好過副廠掛

A036特價$5500送LAINA Sony E-Mount 10mm+16mm微距增距環抵唔抵屌？

當年新手一黎就70200GM

對焦快唔快？

56APD? 配落X-Pro2度偏慢

Sor 我指100STF

有冇邊間鋪可以trade in鏡, 想24105+1635/4換做1728+28200

但係叫新手直上 a7R4 會唔會太浪費
我都係新手，平時用開電話影，但係買 a7M3 咋

新手買入門野只係d廠要賺多你一次錢既手法

咁我希望部機用到起碼三年

a73都叫入門eos rp叫咩

絕對用到

機你正常用一定頂到，重點反而係要控制自己嘅慾望
我兩年前係A7III第一水入，如果唔係今年2月手痕上咗R4嘅話而家應該仲用緊A7III做主力

如果今時今日入A7R3呢? A73 同A7R3 個價都係差2千蚊到, 兩者點比較?

我上個月先入r3r4 raw太大，hdd冇位cpu又推唔郁
部r3諗住用幾年架啦

我本來都係諗 R3 同 M3，但係睇 review 話高 ISO R3 多 noise 過 M3 少少，R4 又買唔起，M4 又未出，結果都係買 M3

我入咗R4再玩埋拍片，搞到而家一闊N大
駁住部Ninja V出街拍一陣都食咗幾十GB

係咩？好過GM?睇嚟唔見得係啵！
不過sigma呢個價同成像表現抵玩係事實嘅

sigma同GM比較

呢支STF其中主要賣點就係玩波波！

咁睇落好似sigma只贏最近對焦距離
其實只係差2500左右，咁計應該gm抵玩d

有冇巴打係成功換到SD卡?
係咪拎埋單上旺角到換就得?

有部a6400 + sel18135, sel24f18z想放,有意就tg搵我
TG: ufcfan

香港根本係全世界最保障商人的地方
好似note7咁爆炸
全球回收,香港開頭死話無事
後來爆都七彩都淨係收行貨
香港買水貨果班結果要上深圳退

tamron 28-75 f/2.8同 28-200 大家會點揀?
本身諗住入前者 但佢出左後者之後有啲掙扎

睇你會唔會拎多幾枝鏡

1635/1728 + 28200
呢個配搭幾ok

28-200又真係正，70比2875跌一級光圈，但係用開2875對焦快sharp輕，搞到我唔想放

想收返枝70200f4用 有冇巴打有用後感
見tamron出完70180之後個2手價跌得都幾勁
貪佢內變焦同埋有oss

除咗靚仔之外好似無咩優點

平到幾錢
4-5000我諗買得過嘅
枝野依家嚟睇冇咩優點冇咩缺點
最大問題係紫邊嚴重啲咁同死人hood好撚易跌

之前6000入左枝
都係貪佢內變
日光用正常
冇咩優缺點
～4500 可考慮
不過唔好諗易放

快啲做爛市，～$4,000 可議

好難

啱啱放咗2875 去咗訂28-200 等下星期收貨

同問
本身已有a7m3+24gm+1635gm
但黎緊會同條女去下沙灘咁 想平平地買部細機粗用
xf10得唔得？未用過fuji

電話算啦

Sensor 始終有分別
你本身有a7iii加兩枝gm, 粗玩xf10都抵 水貨唔洗2000
不過你預對焦慢過a7iii 好多好多

Xf10點同電話比對焦慢，但單張都可接受，一年前玩左一陣就放左

係咩
我覺得xf10 比手機好窩，我ip11
始終都係部apsc 卡片機，上面位巴打話粗用隨身帶我覺得ok, 1900蚊佢又已經有ff機兩枝gm

沙灘影女都唔用gm都係鳩影架啦，
電話咪啱哂囉

電話影相，gopro拍vlog，乜都夠啦

去沙灘玩帶ff機gm鏡就真係on9啦

係呀，應該學希哥咁留返係床上面影吖嘛

新手準備入坑
如果買： a7 iii
搭 24-105 F4加70-200 F2.8
呢個組合會唔會有啲怪？
$35000 budget 巴打會點買？

a7iii T2875 T70180

巴打T for 騰龍？

Yes

睇睇先

我覺得如果係拍片為主加重量唔緊要嘅話
你個g+gm組合幾屈機
有哂鏡身防震同原廠對焦
等埋下代機身應該拍片幾屈機

但想走輕便影相型路線嘅真係tamron穩陣啲

唔怪 利申：2枝都有

影乜為主？
如果影人的話係伴侶定細路？
如果影景係鍾意大景定街景氣氛？
會唔會影花鳥？

Size重量接受到既絕對冇問題, 畫質同對焦一定好過tamron窮三元。 遲下再補埋支wide就齊焦段1635GM/1224GM

影人+景
1635gm +55.8/85.8

24GM個價

新出支28-200 配6400用有冇咩問題利申，而家得支sigma16.4

無問題，但浪費，揀返d輕便嘅apsc鏡好過

旅行鏡嘅話係咪得1670同1655會好啲？

想wide少少嘅呢兩支都ok
有d 18mm起跳，無咁wide但個range闊d又得

唔該哂但我係YouTube 見到啲review 話1670z 同支1650kit好似畫質上唔係好得好多，同埋都出左一段時間，咁值唔值得買呢？
如果6千蚊上限有冇更好選擇？ 主要影相，少部分時間會拍片 thx

想滅NIKON門轉會A7iii
但又唔係好捨得支T24-70
如果轉會
應該會先入支14/2.8影星
跟住係Sigma 24-70 / T28-75 / T28-200 之間好似有啲難揀
28-200成像係咪應該會比前兩支差好多級
想問下巴打們意見

見到龍仔支 28-75mm F/2.8 水貨賣４６００左右 入唔入得過?

可以講1670z比較舊, 依家有咁多新鏡揀, 佢唔係好值果個價。
要最高畫質既有1655G, 恆定f4有18105G, 輕便實用有18135
可以參考下下面條link, 不過係殘體字

你有sigma 16定焦咁買18起跳都無咩所謂啦, 6k黎講我會買支18135, 剩低既錢可以再入多支sigma 三寶 想要恆定F4又唔怕重&大支既就18105G

屌呢排成日有人問aps-c zoom鏡, 好似變左18135打手咁

龍仔水基本上唔會推薦

影星冇筆值冇重量要求 14.8，有就T1728 / 老娃15/2
三支我揀左龍仔，輕細sharp

28200睇過sp條介紹片好過原廠支24240，係差左冇24mm同冇ois

100STF個價抵唔抵屌?

影相買幾枝好既定焦仲好啦

但可能會拍少少片，旅行都想拍少少上次用支16.4拍，震到仆街

拍片好似都係用stabilizer好d，之前我冇用stabilizer嘅片會有好多輕微嘅震動，一用咗就好好多

我早排入咗部xf10, 個價真係太抵, 鏡頭價既APSC機
如果有興趣tg我, share ig 俾啲sample你睇
以前weekend或者有時返工會a7iii 加sony 35 2.8, 而家都係帶xf10多

買左未呀希望你未買
本身28F2個quality都麻麻 叫做堪用咁大把
但去到呢到好啦 寧願儲多少少 快啲放左28F2 上20 1.8 或者24 1.4好過

首先就係變型 落左lightroom fix都唔係話完美 起碼同20 1.8有啲距離

第二就係佢個前玉同後玉都係反人類設計黎 佢個前玉同12 24係一樣都係突玉黎 所以用唔到filter 同埋個鏡頭蓋同一般嘅唔同 我個前玉鏡蓋 去左一次旅行就爛尻左......

跟住佢實際上係要點拍落28F2到呢 係首先要28F2擰開左個filter先 然後類似平時擰鏡頭落相機到咁
但係安落28F2同安落機身嘅決定性分別係

你平時啲鏡後玉同個mount有一段距離 所以就算擰得唔好最多都係整花個鏡mount/機身mount 唔會話整花黎玉

但21mm mount佢個後玉幾乎同個mount係同水平嘅 再加上佢係mount落一個無filter嘅28F2到 所以擰得唔好 係會28F2個前玉同21 mount個後玉一齊花......

最後就係清潔 其實我係拍片兼淨用prime嘅 換鏡都係家常便飯 但係呢個21mm mount嘅突前玉+水平後玉嘅清潔真係麻鬼煩 如果你要上呢個mount 係要一次過清潔晒28F2個前玉(無filter) + 21mm後玉 + 21mm 前玉......

TL;DR: 苦海在前 回頭是岸.....

touit 12同sony 1018邊支好？

再等多陣，睇Tamron fb可能有apsc zoom就出

未買個21mm uw
腸黎都係諗下tamron 20或者samyang18

有野想問下

同問，睇下有冇巴打俾下意見

都唔知佢係暗示就快出定係只係公關

話說有無人用過APSC枝20/2.8餅?
我知16/2.8果枝畫質好差，但20呢枝好似無咩人講

應該收到風啦

有20 2.8 超輕便但唔太sharp 個人黎講可接受 用A6000系列又無錢買X100V既話非常推薦 而且對焦速度贏哂 街拍感受一流

我最想要係一枝類似Fuji 18/2果枝咁
輕便得黎，唔需要餅到好似Sony 16/2.8或20/2.8咁薄，但有2光圈
可惜sony無枝咁嘅野

玩手動鏡

之前玩過手動鏡，玩唔掂

好似５０至１００畫質有 D 問題，冇乜人測呢段

睇咗開頭個list，好似冇講Sony FE 50mm f1.8，係咪麻麻地？
學生哥諗住平平地買嚟影相拍片，原本有支2875 2.8
利申用緊a73

畫質OK,但對焦有拉風箱問題。
其他缺點等巴打補充。
申利，一樣用A7III

啱啱買左支舊Contax手動鏡想配個轉接環
巴打們識唔識邊到買會抵啲

星際明明賣淘寶貨但賣300蚊個

今日個天好多雲

影相正到暈
歐洲藍天

咁岩拎左相機 番工
影左

星期日影，a7r4+20.8
影完無耐就落大雨

其寶冇乜筆直冇乜錢嚟講，是咪都冇乜好選擇

d雲好密，落完又晴返

D人拍野其實係用定焦多架ja
學下用都好事黎，你上gimbal 拍啦
16.4都拍得好靚

師兄落nd幾filter

我有支crane m2架，不過諗住如果旅行睇下有冇啲鏡一支搞掂，廢事攞咁多嘢

Zeiss Batis 18 F2.8 同 Sony 20 F1.8 有冇巴打比較過？

搭車問，都係新手入坑考慮緊a7III, 影老婆仔女多，朋友就介紹我24-105入門，啲細路有時要上台表演嗰啲，夠唔夠應付？如果加多支定焦有冇咩介紹？

謝謝巴打先🙏🏻

賣電話定賣相機

影舞台前排要70-200,中後排要用100-400

why not both?

你忍受到佢電鑽對焦聲咪買

影相可以拍片真係麻麻
對焦都算 但摩打啲聲真係…
自己搵片睇吓就知

或者儲多少少買二手?
e.g 55 .8 / 85 .8..

A73抵用，不過A7R3都有高解象吸引力
如果小朋友比較活躍，就A73會追焦穩陣好多

長焦來說睇你想要F2.8散景定係多一截焦段
個人建議100400GM會較好，畢竟運動會或者其他活動都會用得上，真係唔夠光時部機都仲可以推高ISO
小朋友會上舞臺嘅話就一般都會有打燈，照計光源足夠，唔差在果兩級光圈；坐得前用70200還好，坐得後的話就做唔到特寫了

標準變焦多選擇，用原廠24105G勝在有防震而且兼容上追焦有保證，以及焦段覆蓋得多
結果都係想唔想要多一級F2.8光圈效果
基本上其他朋友用A73+24105G影小朋友都係OK的
反而係小朋友仲細個時，家長一袋二袋拎住D野周圍走，可能會冇心力拎咁多野出黎影相就真

多謝巴打咁詳細解釋兩個都識行識走跳嚟跳去活躍到爆

係呀，我都要帶住兩個細路，所以都幾難帶兩三支鏡出街換，所以都想有支輕便啲嘅定焦鏡，老婆要求光圈有咁大得咁大，影到前面有咁sharp得咁sharp, 後面有咁濛得咁濛，平時出街影佢同對仔女，巴打有介紹嗎？

唔該晒

想問下 rx100 m5a,有無眼睛對焦？
定m6先開始有？

cpl 黎

28200

直覺會選T2875 + SEL100400GM / SEL70200GM&2X

1. T2875輕便，又有F2.8可以滿足伴侶需要，以及室內家庭飯局時都用到，雖然去唔到24焦段咁闊，但家庭相用咁Wide反而變形；可以用24105G，但會大D重D，另外室內影相留念時配燈最好，不然一收光圈又重，易手震

2. 如果老婆人像相重要，SEL70200GM有F2.8係好事，影活動相時如果可以行前行近其都Work；如果要散景就惟有配2X for 小朋友活動相備用
雖然而家有T70180可以考慮，但冇Extender真係唔夠實用

3. SEL100400勝在焦段覆蓋多又有較言放大率，平時影小朋友戶外嬉戲之餘，自己都可以影下花草鳥獸 or 自己精品收藏過癮下；不過有時Tele端逆光咁影人像會好有氣氛，同70200果種比較比較正規嘅人像攝影味道有又唔同

我自己就冇小朋友，不過有時會搵親戚朋友影佢地家庭活動開心下
前排有次用135F18GM影得好過癮，影小朋友同大人/動物互動，畢竟定焦大光圈，計散景畫質都會再有更好表現
只係衰定焦，始終冇變焦果種方便，以及冇EXTENDER可裝
另外我自己用R系機，可以CROP Mode變200mm焦段

另外係唔係唔會考慮APSC？
不然a6400 / a6600 現 SEL1655G + SEL70350G + SEL24F18Z / Sigma56F1.4 其實都幾好玩

畫質上前排比較左70200GM & 100400GM & 200600G
遠攝端70200GM會差點，另外開大光圈都會有暗角（有時可以話特顯氣氛啦）
有興趣可以參考下，或者去專門店試用時留意下

最後，如果影完相肯花少少時間用免費版CaptureOneExpresss執下相，都可以有好大不同
如果想為小朋友同伴侶留好相，小小時間唔好省，畢竟都係心意

thanks bro~啱先昅過吓，發覺支7Artisans 351.4 都玩得過，焦距又係我想要嘅，光圈又夠大，價錢又差不多

等騰龍枝100400

又長又唔靚仔

唔知幾多錢呢

sigma新鏡發佈live

梗係有咁長買咁長

好似幾正
唔知追焦點

B&H開價USD949，只係100400GM B&H價嘅四成左右
用1/3級光圈換枝鏡冇咁肥冇咁重，仲要平咁多，應該都會吸咗唔少100400GM嘅潛在客源

我係咪睇錯，好似唔係好sharp

睇返個tripod mount要另外買...USD107, 買埋即係要USD1050左右
同埋你睇BH價就係4成姐...用返香港街價計差唔多係GM既6成, 用8千幾買支副廠鏡仲要係入門級C鏡, 我覺得唔算好抵玩

新手問
咩係入門級C鏡

如果用R機 可以配135 1.8
Crop又得 Apsc mode又得

400MM 中間好似都幾鬆

我為咗fair comparison先專登用番B&H價比較姐，本身我都預係GM嘅半價至六成左右
其實都睇你本身想用100400GM做咩嘅，如果只係想要枝長炮果d咪可能會覺得平d買枝Sigma算，要認真追焦就當然會揀番GM啦

對比龍仔新果兩支， 全開邊位都唔會濛 ，
雖然唔同焦段，但bigma冇咁驚喜

咁都係既, 想要呢個焦段暫時都無乜得揀, 只係覺得佢再平返少少吸引力會大D 不過副廠鏡街價都跌得快
Btw...睇爆炸頭review, 支鏡120mm就f/5.6